<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Games development on David Saltares</title>
    <link>https://saltares.com/categories/games-development/</link>
    <description>Recent content in Games development on David Saltares</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-uk</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://saltares.com/categories/games-development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Doodle: a crazy drawing &amp; guessing game</title>
      <link>https://saltares.com/doodle-a-crazy-drawing-guessing-game/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/doodle-a-crazy-drawing-guessing-game/</guid>
      <description>✏️ Introducing Doodle, a crazy drawing &amp;amp; guessing chain game. Think Pictionary meets Telephone. Better played with your friends over a video call!

🏠 Doodle is a little side project I made during covid-19 confinement to play with friends while we cannot meet face to face. Initially, I thought the crisis would end before I finished it, which would make me lose interest. Little did I know! Not only did I finish it, Doodle has already lightened up the mood in a few remote evenings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plague: a Godot Wild Jam 18 game postmortem</title>
      <link>https://saltares.com/plague-a-godot-wild-jam-18-game-postmortem/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/plague-a-godot-wild-jam-18-game-postmortem/</guid>
      <description>A few weeks ago, Jay Cano and I took part in the week-long Godot Wild Jam 18 and submitted Plague. Here are some of my personal thoughts on how we did and maybe some lessons for the future!
📈 Results Out of 43 submissions, we ranked 6th overall. That is the top 13th percentile. More importantly, we ranked 3th for fun or top 6th percentile. For the sake of comparison, Onederful Wizard, which we submitted to the GMTK 2019, ranked 294 out of 2617 entries (top 11th percentile).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continuous Delivery pipeline for Godot and itch.io</title>
      <link>https://saltares.com/continuous-delivery-pipeline-for-godot-and-itch.io/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/continuous-delivery-pipeline-for-godot-and-itch.io/</guid>
      <description>During the recent Godot Wild Jam 18, I implemented a full Continuous Delivery system to automatically publish Plague, our entry, on itch.io. The pipeline relies on Github Actions, the same mechanism I use to build and deploy this very blog.
Setting up your own is easy peasy and possibly free!
⚒️ Pipeline overview  Someone pushes to the master branch on the remote repo. The game is exported for all available platforms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plague - Godot Wild Jam 18</title>
      <link>https://saltares.com/plague-godot-wild-jam-18/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 14:35:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/plague-godot-wild-jam-18/</guid>
      <description>My friend Jay and I recently took part in Godot Wild Jam, a week long game jam where entries must be made using Godot Engine.
We had an absolute blast! The result is Plague, a procedurally generated action platformer. You can play it in the browser and use either a gamepad or keyboard!
 .Get &#34;linkText&#34;    Don&amp;rsquo;t congratulate us on the visuals just yet, we used the Rogue Noir asset pack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Run automated tests for your Godot game on CI</title>
      <link>https://saltares.com/games/run-godot-tests-ci-travis/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/run-godot-tests-ci-travis/</guid>
      <description>Automated testing in gamedev Nowadays, most people agree that automated testing is absolutely crucial for all software development. Not so much when it comes to games development though. I still believe that the games industry would be able to iterate and ship faster by introducing unit and integration testing in the right places.
Godot and Gut Butch Wesley appears to be onboard, considering he created Gut, an automated testing framework for the Godot Game Engine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trying Godot Engine out for the #godotjam</title>
      <link>https://saltares.com/games/trying-godot-engine-out-for-the-godotjam/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 11:09:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/trying-godot-engine-out-for-the-godotjam/</guid>
      <description>Godot Engine caught my eye a while back as a serious open source alternative to the ubiquitous Unity. Some of you may know I&amp;rsquo;ve been involved with the Libgdx project for some time, I even wrote a book about it!
There&amp;rsquo;s nothing wrong with Libgdx, I absolutely love the project and the more than welcoming community around it.
The problem is that shipping a game is hard. Doing so whilst working a full time job is harder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.7.3 released!</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-7-3-released/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 14:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-7-3-released/</guid>
      <description>There&amp;rsquo;s a new Ashley release, check the changes for 1.7.3 below:
 API addition: Adds ‘createComponent()&amp;rdquo; method to Engine class. Commit 07fc2ba6bcd9996c472c651b56b57b32fd8fd3a7. API addition: Adds ‘createEntity()&amp;rdquo; method to Engine class. Commit 45dd7e0e4a52c8d65f520fac4e8f4e83471b215b. API addition: Adds ‘addAndReturn()&amp;rdquo; method to Entity class. Commit 423148a2719873efb50d4f2b3982c247df4fceca. Bug fix: Fixes systems going out of priority order after removal. Issue #237. Bug fix: Fixes returning pooled entity to the entity pool twice. Issue #221. Update: uses Travis for CI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Built-in console for Libgdx games</title>
      <link>https://saltares.com/games/built-in-console-for-libgdx-games/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 16:32:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/built-in-console-for-libgdx-games/</guid>
      <description>A lot of games come with a built-in console that lets you enter commands, which is especially useful during development. Most times, it gets disabled before shipping although, occasionally, devs let you bring it up and enter cheat codes. CryEngine comes with a built-in console.
When you&amp;quot;re testing a new feature you just wrote, it can be incredibly useful to pause, reset the scene, teleport your character, become invincible, switch to a different level or even adjust some parameters in the AI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2D vision system with Ashley and Box2D</title>
      <link>https://saltares.com/games/2d-vision-system-with-ashley-and-box2d/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 16:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/2d-vision-system-with-ashley-and-box2d/</guid>
      <description>In Sloppynauts the player had to remain undetected, avoiding CCTV cameras and alien baddies. We constantly had to determine who could see who and whether the player was hidden behind something. We wrote a nice reusable system using Ashley and Box2D and I think it&amp;quot;d be a shame if it went to waste. So here it is in case you&amp;quot;d like to use it.
This 2D vision system is generic enough to work with both side-scrolling and top-down games.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sloppynauts, our LibGDXJAM entry</title>
      <link>https://saltares.com/projects/sloppynauts-our-libgdxjam-entry/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 23:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/sloppynauts-our-libgdxjam-entry/</guid>
      <description>After a crazy weekend before the deadline, we finally managed to put something playable together for LibGDXJAM.
We&amp;quot;d love you to have a go, and leave some feedback.
We are definitely aware of the shortcomings of the game. We spent a lot of the jam working on a custom Overlap2D level loader and not so much on actual content, so you can actually finish the game in under a minute. I guess the difficulty (or lack of readability) may make it slightly longer, which is also a bit bad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.7.1 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-7-1-released/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 12:27:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-7-1-released/</guid>
      <description>There&amp;rsquo;s a new Ashley release, check the changes for 1.7.1 below:
 API addition: expose IntervalSystem interval value (read-only). Bug fix: fixed pending entity operations not being processed in the right order. Bug fix: fixed adding component in empty family EntityListener causing wrong EntityListener calls. Bug fix: fixed some entity operations not being performed under special circumstances. Internals: split Engine internals into loosely coupled, single responsibility smaller classes. Update: uses Libgdx 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LibGDXJAM update #3</title>
      <link>https://saltares.com/projects/libgdxjam-update-3/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 11:28:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/libgdxjam-update-3/</guid>
      <description>Oh my God, enter panic mode, just 8 days left until the #LibGDXJAM deadline! We&amp;rsquo;ve been hard at work, especially @DrillerDev who&amp;rsquo;s pushed the character design and animation.
Look at this bad boy for instance, better not to mess with his alien gun.
Or the beholder powered alien surveillance.
Please, ignore the placeholder environment art, it&amp;rsquo;s the textures from the Overlap2D example project. Our chubby astronaut can run, crouch, jump and push boxes around.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LibGDXJAM New Year&#39;s update</title>
      <link>https://saltares.com/projects/libgdxjam-new-years-update/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 19:39:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/libgdxjam-new-years-update/</guid>
      <description>We&amp;quot;re halfway through the #libGDXJAM and some work has been done between Christmas and New Year&amp;rsquo;s eve.
Here&amp;rsquo;s a few updates.
 @DrillerDev as joined us as an artist and has already produced some awesome concepts. Alberto and I have been working on an Overlap2D scene loader and it&amp;rsquo;s pretty much working supporting a bunch of things: composites, textures, lights, physics and particles. We have a somewhat buggy physics based platformer movement system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LibJDX jam is on: Life in Space</title>
      <link>https://saltares.com/projects/libjdxjam-is-on-life-in-space/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 12:45:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/libjdxjam-is-on-life-in-space/</guid>
      <description>Check the keynote and all the awkward moments from the dev team, including mine!
The theme is Life in Space and I&amp;quot;m teaming up with Alberto for #libGDXJAM and here&amp;rsquo;s our idea:
 Abe&amp;rsquo;s Oddysee meets This War of Mine meets Boogerman&amp;hellip; in space!
 A bunch of dangerously unprepared astronauts land on a strange planet only to find out it&amp;rsquo;s inhabited by big fat angry aliens with guns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thoughts on unit testing for Ashley and games in general</title>
      <link>https://saltares.com/games/thoughts-on-unit-testing-for-ashley-and-games-in-general/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 15:21:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/thoughts-on-unit-testing-for-ashley-and-games-in-general/</guid>
      <description>Shortly after we moved Ashley into the Libgdx family, we started writing unit tests for every single component in the framework using jUnit.
Unit testing goodness That was over a year and a half ago and it has proven to be a huge win for many reasons.
 Issue reporters can (and should) include a test that breaks as a way of explaining the problem. We can then easily include it into the suite, fix it and prevent future regressions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.7.0 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-7-0-released/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 21:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-7-0-released/</guid>
      <description>There&amp;rsquo;s a new Ashley release, check the changes for 1.7.0 below:
 API change: removed UUIDs from entities, users should implement their own ID system when needed. This helps with networked games. Update: components are added/removed immediately, listeners are notified after the current system finishes updating. Bug fix: fixed entity listeners not being called if a component is added inside another listener. Bug fix: does not allocate memory inside updateFamilyMembership(). Update: uses Libgdx 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Win a free digital copy of Libgdx Cookbook</title>
      <link>https://saltares.com/projects/win-a-free-digital-copy-of-libgdx-cookbook/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 12:34:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/win-a-free-digital-copy-of-libgdx-cookbook/</guid>
      <description>Update: the list of winners is available as a public draw. Congratulations and thanks for the support! The Libgdx Cookbook discount will continue until September the 30th. If you help us spread the word by retweeting the following message, you&amp;quot;ll have a chance of getting one of the three free digital copies of the book we&amp;quot;ll be giving away.
Libgdx Cookbook is 50% off, use the code: &amp;quot;LCPGDC50&amp;quot; and RT to enter a raffle for 3 digital copies of the book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx Cookbook 50 off!</title>
      <link>https://saltares.com/projects/libgdx-cookbook-50-off/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2015 12:44:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/libgdx-cookbook-50-off/</guid>
      <description>Libgdx Cross-platform Game Development Cookbook is 50% off until September 30th if you get it from Packt&amp;rsquo;s website using the code LCPGDC50. You have to admit it&amp;rsquo;s a total steal, considering it&amp;rsquo;s the most complete and up to date Libgdx book out there.
 Over 75 to-the-point articles that will show you how to leverage a particular aspect of Libgdx for your game. Every article is accompanied by a runnable sample available on GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.6.0 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-6-0-released/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 22:58:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-6-0-released/</guid>
      <description>A new Ashley package has shipped, making 1.6.0 the latest stable version. Here&amp;rsquo;s the summary of the changes:
 API change: Component is now an interface. API addition: adds getEngine() to EntitySystem. API addition: EntityListeners now are notified by priority order. API consistency: defines what happens when an Entity is added twice to an Engine and when we try do nested updates. We throw an exception in both cases. API consistency: adding an EntitySystem of the same class twice replaces the previous one, just like it has always happened when adding Components to an Entity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx at Intel Buzz Workshop Stockholm 2015: pictures and video</title>
      <link>https://saltares.com/games/libgdx-at-intel-buzz-workshop-stockholm-2015-pictures-and-video/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 21:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/libgdx-at-intel-buzz-workshop-stockholm-2015-pictures-and-video/</guid>
      <description>As I recently mentioned, a couple of weeks ago I flew to Stockholm to attend the Intel Buzz Workshop, a conference focused on mobile games development where I preached the perks of Libgdx. The event had a great turnout and my talk seemed to have been well received. Moreover, I also got to meet cool people IRL such as Adrian, the guy behind the Artemis ECS.
For those who missed it and would like to watch me ramble about how brilliant Libgdx is for a whole 20 minutes, here is the video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx at Intel Buzz Workshop Stockholm 2015</title>
      <link>https://saltares.com/games/libgdx-at-intel-buzz-workshop-stockholm-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 21:41:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/libgdx-at-intel-buzz-workshop-stockholm-2015/</guid>
      <description>Quick update to let you know I have been invited to talk about all Libgdx things at Intel Buzz Workshop 2015, which will take place in Stockholm on July 17th. It will be a one day conference on mobile games development and will feature talks on virtual reality, Unreal Engine 4 and lots of cool stuff, check the programme for more details.
Register if you are interested, tickets are free until July 6th!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx Cookbook samples updated to support Libgdx 1.6.0</title>
      <link>https://saltares.com/projects/libgdx-cookbook-samples-updated-to-support-libgdx-1-6-0/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 11:02:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/libgdx-cookbook-samples-updated-to-support-libgdx-1-6-0/</guid>
      <description>Haven&amp;rsquo;t bought Libgdx Cross-platform Game Development Cookbook yet? Stop reading and go get it!
Quick update to inform you that I just updated the samples repository to use Libgdx 1.6.0 and Ashley 1.5.0, both recently released.
Libgdx 1.6.0 introduces changes in our font rendering API, which require a few minor tweaks to the framework calls, nothing major.
7 months after the release of the book, we continue to support it. Rest assured, it is the most up to date Libgdx publication at this point in time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.5.0 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-5-0-released/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 10:24:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-5-0-released/</guid>
      <description>Thanks to the contributors, here&amp;rsquo;s a new version of Ashley, which now stands at 1.5.0. A new version of your favorite component based entity framework is out.
The version comes with a bunch of bug fixes that, hopefully, will iron out some of the rough edges in Ashley.
 API addition: adds getFamily() method to IntervalIteratingSystem and IteratingSystem. API change: IntervalSystem‘s update() method is now final, as it doesn&amp;rsquo;t make sense to override it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx Cookbook samples updated</title>
      <link>https://saltares.com/projects/libgdx-cookbook-samples-updated/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 23:27:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/libgdx-cookbook-samples-updated/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s been a few months since Libgdx Cross-platform Game Development Cookbook came out. Quite a few things have happened since then in the Libgdx world, libraries are updated and some things break over time.
As promised, we have updated our samples repository to use the latest versions of Libgdx (1.5.5), Ashley (1.4.0), gdx-ai (1.5.0) and RoboVM (1.0.0) among others. Luckily enough, only a few changes were necessary to make everything work again.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.4.0 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-4-0-released/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 16:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-4-0-released/</guid>
      <description>A new version of Ashley, your favourite component based entity framework is out. The 1.4.0 version comes with a bunch of bug fixes that, hopefully, will iron out some of the rough edges in Ashley.
 API deprecation: finallt removed the Family.getFor() methods. In order to retrieve a family, you can do Family.all().one().exclude().get(). API change: makes family Builder package protected. Bug fix: EntityOperation and ComponentOperation are now properly reset when put back into their pools.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx at the LJC: slides and video</title>
      <link>https://saltares.com/games/libgdx-at-the-ljc-slides-video-coming-soon/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 21:50:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/libgdx-at-the-ljc-slides-video-coming-soon/</guid>
      <description>Yesterday, I had the pleasure to deliver a talk about Libgdx at the London Java Community Meetup. To my surprise, there was a pretty decent turnout. The audience was lovely, seemed engaged and asked quite a few questions. No awkward silence at the end.
 Woohoo!
 Thanks a lot to everyone who attended, and to the organisers who made it possible. We must catch up next time at the pub afterwards!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.3.3 released</title>
      <link>https://saltares.com/games/ashley-1-3-3-released/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 11:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ashley-1-3-3-released/</guid>
      <description>As you can see, Ashley development has slowed down a bit. I would like to think it&amp;rsquo;s because we have a feature rich and stable framework rather than people having lost interest! Anyhow, there&amp;rsquo;s still been quite a bit of progress, enough to warrant a new release.
Ashley 1.3.3 is now out.
 API addition: added getEntity() method to Engine, it is now possible to retrieve entities by their ID. This will ease networked entity systems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx at Kingston University</title>
      <link>https://saltares.com/games/libgdx-at-kingston-university/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 18:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/libgdx-at-kingston-university/</guid>
      <description>Last Monday 24th of November I delivered a small lecture about Libgdx at Kingston University of London. This complements Alberto&amp;rsquo;s Libgdx workshop at Cadiz University last week as part of a series of activities to promote Libgdx and our recently released book.
I talked about what Libgdx can offer developers as well as the advantages of using open source tools as opposed to proprietary technologies, especially when it comes to students.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx workshop at Cadiz University</title>
      <link>https://saltares.com/games/libgdx-workshop-at-cadiz-university/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 20:19:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/libgdx-workshop-at-cadiz-university/</guid>
      <description>Alberto Cejas, colleague and co-author of Libgdx Cross-platform Game Development Cookbook delivered a Libgdx workshop at Cadiz University (Spain) last Friday 21st of November.
During a 2 hour session, the students put together a bunch of pieces to build Flappy Plane, a Flappy Bird clone originally developed by Mario Zechner. Moreover, there was free stuff! Alberto did a small raffle and gave two copies of our book away.
We&amp;rsquo;re really happy with the turnout, just take a look at the gallery below!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.3.2 released</title>
      <link>https://saltares.com/games/ashley-1-3-2-released/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 22:26:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ashley-1-3-2-released/</guid>
      <description>More features, bug fixes and improvements for Ashley entity framework on this new release.
 API addition: we now use a builder pattern to create Family objects. More about it on the wiki. API addition: new SortedIteratingSystem by Lusito. API addition: now ImmutableArray implements the Iterable interface, which makes it a lot easier to iterate over entity collections. Bug fix: avoid double entity removal by accident. Bug fix: fixes StackOverflowError when processing entity operations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx for Cross-platform Game Development Cookbook is out!</title>
      <link>https://saltares.com/general/libgdx-for-cross-platform-game-development-cookbook-is-out/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 08:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/general/libgdx-for-cross-platform-game-development-cookbook-is-out/</guid>
      <description>After over a year of long hours after my day job, sweat, blood and tears, my colleague Alberto Cejas and I are extremely proud to announce that our Libgdx for Cross-platform Game Development Cookbook has finally been published.
The cookbook has over 75 practical recipes on how to get stuff done with Libgdx. It covers pretty much everything: graphics, input, audio, physics, maps, deployment and third-party extensions among many, many more.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.3.1 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-3-1-released/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 21:31:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-3-1-released/</guid>
      <description>Small stability release for Ashley entity framework this time.
Bug fix: fixed IllegalArgumentException thrown when trying to remove components from an already reset entity. The call has no effect now. Thanks for that SgtCoDFish.
Bug fix: fixed family match failure due to silly silly hashing.
Bug fix: fixed entity.getId() always returning `` for recycled pooled entities.
Bug fix: fixed nested iteration problem caused by adding/removing entities from an entity added/removed listener handler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.3.0 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-3-0-released/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 20:17:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-3-0-released/</guid>
      <description>Time for another Ashley entity framework release! This time, the focus has been on stability by getting rid of as many bugs as we could find. Check all the new goodies below.
 API addition: adds IntervalSystem and IntervalIteratingSystem, which are updated at a fixed interval. API addition: adds getEntities() to IteratingSystem and IntervalIteratingSystem. API change: entities use long as ID. Changes entity.getIndex() for entity.getId(). Ids are reset to 0 after the entity is removed from the engine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx Cookbook Git repository evolution</title>
      <link>https://saltares.com/projects/libgdx-cookbook-git-repository-evolution/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 15:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/libgdx-cookbook-git-repository-evolution/</guid>
      <description>As I have mentioned before, I have been working on a book titled Libgdx Cross-platform Game Development Cookbook, which is set to be released next month.
Me and my co-author Alberto used a Git repository throughout the text and sample code development process. Using Gource, I have created a video that illustrates the repository&amp;rsquo;s evolution. Neat, isn&amp;rsquo;t it?
  For those interested, here are the options I used.
gource -1280x720 --seconds-per-day 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.2.0 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-2-0-released/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 20:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-2-0-released/</guid>
      <description>There have been quite a few things happening in Ashley during the past month, enough to call for a brand new release. Ashley 1.2.0 can now be fetched from Maven Central and this is what you&amp;rsquo;ll find new.
 API addition: people requested to put Entity#getComponent(Class) back in, so we accepted SgtCODFish‘s PR. ComponentMapper is still the most efficient and encouraged method to retrieve an entity&amp;rsquo;s components. API addition: added PooledEngine#clearPools() to delete unused entity and component pool memory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.1.0 released</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-1-1-0-released/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2014 17:22:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-1-1-0-released/</guid>
      <description>Just under a month of the first official release we are ready to release a new stable version: Ashley 1.1.0. Here is the list of changes.
 Performance improvements: massive performance gains with O(1) component retrieval through ComponentMapper and the use of Array&amp;lt;Entity&amp;gt; rather than IntMap&amp;lt;Entity&amp;gt;. Unfortunately this changes the API slightly, but hopefully you guys will appreciate the benefits. Complete Ashley manual: now the wiki has a lot more content, it fully covers Ashley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finally, Ashley has a logo</title>
      <link>https://saltares.com/projects/finally-ashley-has-a-logo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 21:41:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/finally-ashley-has-a-logo/</guid>
      <description>Ashley now has a logo and it&amp;rsquo;s awesome! What an amazing contribution.
This is really good news because Ashley lacked an image to make it a bit more memorable. Now back to work, there will soon be a new release. Despite it involving some API changes, it will make for a much faster framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley javadocs and wiki</title>
      <link>https://saltares.com/projects/ashley-javadocs-and-wiki/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 06:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/ashley-javadocs-and-wiki/</guid>
      <description>Ashley, your favourite entity framework now has online javadocs and a wiki.
 Wooohooo!
 The javadocs correspond to the latest repository snapshot. Our Jenkins instance grabs the code, runs the tests, builds the jars and publishes the javadocs to the badlogic.com server. Kudos to Mario for the setup.
I just started putting stuff into the wiki yesterday so it&amp;rsquo;s pretty empty as of now. Expect more content soon!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx setup tool now supports Ashley</title>
      <link>https://saltares.com/games/libgdx-setup-tool-now-supports-ashley/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 18:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/libgdx-setup-tool-now-supports-ashley/</guid>
      <description>Last night I added Ashley support to the official Libgdx setup tool. Creating Libgdx projects that use Ashley entity framework is now even easier. Simply make sure you tick the Ashley checkbox before generating your project.
By the way, if you already have a a project, adding the extra dependency is also trivial.
 Core project: com.badlogicgames.ashley:ashley:1.0.1 Android project: com.badlogicgames.ashley:ashley:1.0.1 GWT project: com.badlogicgames.ashley:ashley:1.0.1:sources  Remember that using Ashley in non Libgdx projects is also perfectly fine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley 1.0.1 released</title>
      <link>https://saltares.com/games/ashley-1-0-1-released/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 20:13:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ashley-1-0-1-released/</guid>
      <description>Finally! During the past couple of months me and a bunch of awesome collaborators have been working on a proper Ashley release and now it&amp;rsquo;s done. Here is the list of the new shiny features.
Mind that some of them break the previous API. However, this is our first official release, we&amp;rsquo;ll push hard to keep the API backwards compatible from now on.
 Gradle: we got rid of the Eclipse projects and now use Gradle to manage our dependencies and build process.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashley entity framework</title>
      <link>https://saltares.com/games/ashley-entity-framework/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 19:31:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ashley-entity-framework/</guid>
      <description>Loads of stuff in the pipeline lately: new job, finishing my book and some Ashley development. What? You don&amp;rsquo;t know what Ashley is? Here is a brief, straight from GitHub.
 A tiny entity framework written in Java. It&amp;rsquo;s inspired by frameworks like Ash (hence the name) and Artemis. Ashley tries to be a high-performance entity framework without the use of black-magic and thus making the API easy and transparent to use.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ludum Dare #29: Beneath the surface</title>
      <link>https://saltares.com/games/ludum-dare-29-beneath-the-surface/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 15:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ludum-dare-29-beneath-the-surface/</guid>
      <description>As I mentioned here a few days ago, last weekend I entered the 29th edition of the Ludum Dare game jam, which had Beneath the surface as a theme. To be completely honest, I was only bothered to work on the project for about 4 hours each day. That probably explains why is my worst game jam entry so far.
Beneath the surface is a very simple, classic text adventure where the player needs to escape an underground cave by using commands in the form of verb object like:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ludum Dare #29: I&#39;m in!</title>
      <link>https://saltares.com/games/ludum-dare-29-im-in/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 19:47:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ludum-dare-29-im-in/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m up for Ludum Dare despite not being too sure about whether or not I&amp;rsquo;ll be able to invest enough time on it. The last couple of editions eluded me, so I didn&amp;rsquo;t want to miss yet another one.
Given the time constraints, I might even go for just a text adventure. Or maybe not, who knows. I&amp;rsquo;ll decide in the morning, once the theme is announced!
Tools of the trade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castilla: La Mancha University talk</title>
      <link>https://saltares.com/games/castilla-la-mancha-university-talk/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 08:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/castilla-la-mancha-university-talk/</guid>
      <description>Oh $deity, it is hard to be back after a 5 day break! Following a healing long weekend in Madrid, yesterday I went over to Ciudad Real to deliver my presentation titled &amp;ldquo;How to break into the Games Industry with Open Source Software&amp;rdquo; at the engineering university school.
I would dare to say it was well received. A zero total count of rotten tomatoes thrown at me shall be good enough of an indicator to back up my previous statement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libgdx has &gt;1M LoC project</title>
      <link>https://saltares.com/games/libgdx-is-a-1m-loc-project/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 17:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/libgdx-is-a-1m-loc-project/</guid>
      <description>Don&amp;rsquo;t exactly remember how, but last night I came across Code Analyzer, an open source Java desktop utility that counts lines of code. Out of curiosity, I downloaded the runnable jar file and tried it with Libgdx.
I was very much aware that Libgdx was a pretty big project but certainly didn&amp;rsquo;t expect it to be that large. At the time of writing the HEAD of the repository contains 1.048.646 lines of Java, C and C++.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribute back to open source projects</title>
      <link>https://saltares.com/computing/contribute-back-to-open-source-projects/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 16:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/computing/contribute-back-to-open-source-projects/</guid>
      <description>Developers love Libgdx, it&amp;rsquo;s an extremely efficient, easy to use, open source, feature rich, cross platform framework. It has a huge community, and a very active repository. What&amp;rsquo;s not to love? The fact that 1.40% apps on AppBrain use Libgdx backs that up.
Have you thought about contributing back?
 Who, me?
 Yes and here&amp;rsquo;s why.
So much win The beauty of a healthy community driven project such as Libgdx is that decisions are crowd-sourced and code is always peer reviewed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fix your timestep in Libgdx and Box2D</title>
      <link>https://saltares.com/games/fixing-your-timestep-in-libgdx-and-box2d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 18:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/fixing-your-timestep-in-libgdx-and-box2d/</guid>
      <description>Fix your Timestep is a fantastic article by Glenn Fiedler that explains the different ways to tick a physics simulation. Show some self-respect, go read it and check some of his other articles on physics and network code. Some might be 8 years old but still totally relevant.
Essentially, it covers different approaches to pick a delta value to pass through to the physics engine along their strengths and weaknesses. The topic is complex but has an undeniable impact on games&amp;rsquo; behaviour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SionCore, a small game engine</title>
      <link>https://saltares.com/games/sioncore-a-small-game-engine/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 23:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sioncore-a-small-game-engine/</guid>
      <description>Today I created a repository on Gihub to keep track of my code base and I named it SionCore. This wasn&amp;rsquo;t made overnight, it&amp;rsquo;s the result of several small game projects, such as game jam gigs and Math Maze.
Slowly, it became obvious that some components were highly reusable and game agnostic. That is why I thought it would be good to make it public.
Who knows, maybe someday someone might even contribute!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math Maze postmortem</title>
      <link>https://saltares.com/games/math-maze-postmortem/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 19:36:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/math-maze-postmortem/</guid>
      <description>After approximately 5 months of work, Math Maze went live on Google Play on September the 2nd, so I thought a little postmortem was in order. For those who are not aware, Math Maze is a very simple brain teaser math based game.
The player has to move a purple block across a labyrinth towards the exit. However, there are numerical conditions blocking the way. In order to traverse them, the purple block has to combine itself with operations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Learning LibGDX Game Development</title>
      <link>https://saltares.com/games/learning-libgdx-game-development/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2013 21:31:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/learning-libgdx-game-development/</guid>
      <description>Just a quick update this time. A while back I mentioned that I had been doing some technical reviewing on a LibGDX book, and now it&amp;rsquo;s finally out.
Learning LibGDX Game Development by Andreas Oehlke explains the basic features of the mighty framework whilst building a simple platformer from scratch. Even though it isn&amp;rsquo;t an advanced read, it&amp;quot;ll surely help whoever doesn&amp;rsquo;t have a huge deal of experience in games development and wants to give LibGDX a try.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math Maze 1.3 update</title>
      <link>https://saltares.com/games/math-maze-1-3-update/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2013 17:42:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/math-maze-1-3-update/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m pleased to say that Math Maze 1.3 is finally out on Google Play. This release has quite some more juice than the other ones as it&amp;rsquo;s the first to feature new content. Here&amp;rsquo;s the complete list of changes.
 5 new levels (total of 40) including the new % operator. Polish locale thanks to my friend Konrad. Bug fixes (first one I found post release!)  The module operator gives the remainder of the division and it&amp;rsquo;s pretty cool because it allows me to add a new layer of complexity to level design.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math Maze 1.2 update</title>
      <link>https://saltares.com/games/math-maze-1-2-update/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 17:15:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/math-maze-1-2-update/</guid>
      <description>Quick update just to let you guys now that Math Maze 1.2 is now live on the Google Play Store. This is yet another update with tweaks motivated directly by incredibly wise and valuable user feedback. Here&amp;rsquo;s the small list of changes:
 Added option to disable vibration Now allows to move app to the SD card Increased help text size  I cannot thank enough those who are taking the time to play Math Maze and write a small review or send me an e-mail afterwards.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math Maze 1.1 update</title>
      <link>https://saltares.com/games/math-maze-1-1-update/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 20:25:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/math-maze-1-1-update/</guid>
      <description>I released Math Maze 4 days ago and, even though it&amp;rsquo;s not on any top list of any kind, I&amp;quot;m getting loads of positive feedback through Twitter and Google Play itself. Only 17 ratings but averaging a total of 4.9 stars. Some of the comments might not even come from family nor friends! Impressive, isn&amp;rsquo;t it?
My intent was to make changes as per user feedback and so, today, Math Maze 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math Maze 1.0 is now on Google Play!</title>
      <link>https://saltares.com/games/math-maze-1-0-is-now-on-google-play/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 21:47:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/math-maze-1-0-is-now-on-google-play/</guid>
      <description>Today Math Maze 1.0 went live on Google Play!
 Woohooo!!
 If you don&amp;rsquo;t know what Math Maze is, please check its dedicated page on this blog.
Go, download it, share it with your friends, like the Facebook page, drop me feedback and give it some shiny stars (preferably 5 of them). You won&amp;rsquo;t be making me rich because it&amp;rsquo;s a free download and doesn&amp;rsquo;t feature ads of any kind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holidays: Math Maze update</title>
      <link>https://saltares.com/games/holidays-math-maze-update/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2013 08:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/holidays-math-maze-update/</guid>
      <description>Oh my… The posting rate has dangerously decreased lately! Before you judge, know that there are a couple of very good reasons for it. First and foremost, I&amp;quot;m on holiday, back in Cádiz, my hometown to enjoy a little bit of sun and work on my tan. It&amp;rsquo;s a small charming beautiful city with amazing beaches and prohibitively delicious places to eat .
 Fun fact: its 3000 years of history make it the oldest city in southwestern Europe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book: Learning libGDX Game Development</title>
      <link>https://saltares.com/games/book-learning-libgdx-game-development/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2013 16:22:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/book-learning-libgdx-game-development/</guid>
      <description>A few months back, I was contacted by Packt Publishing to see whether I was interested in being a technical reviewer for an upcoming libGDX book, to which I gladly accepted. Titled Learning libGDX Game Development, goes through all the basic features while building a multi-platform project from scratch.
Andreas Oelhke, author, has done what I believe to be a pretty good job, mostly thanks to the incredibly practical approach he&amp;rsquo;s taken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math Maze closed alpha</title>
      <link>https://saltares.com/games/math-maze-closed-alpha/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 21:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/math-maze-closed-alpha/</guid>
      <description>Math Maze is what&amp;rsquo;s been keeping me busy after work for the past three months and now it&amp;rsquo;s dangerously approaching a state I&amp;quot;m happy with. Woohooo!
 Is your head agile enough to succeed at this math based brain teaser game? Reach the exit of the labyrinth as fast as you can by using operations that will open the conditional blockages. Freshen up your mental calculus without even realising!
 I just wanted to make a really simple Android game so as to be able to polish it without giving up my job nor my social life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Epic dropping UScript</title>
      <link>https://saltares.com/games/about-epic-dropping-uscript/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 22:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/about-epic-dropping-uscript/</guid>
      <description>Last week I went to Develop in Brighton with work, had a great time and attended talks full of insight, so lucky me! While that might very well be a whole post on its own, I want to focus on Tim Sweeney&amp;ldquo;s interview on the past and future of Unreal Engine and Epic Games. More specifically, on the fact that they&amp;quot;ll be dropping their widely used scripting language entirely towards Unreal 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exploit Tiled&#39;s command tool</title>
      <link>https://saltares.com/games/exploit-tileds-command-tool/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 14:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/exploit-tileds-command-tool/</guid>
      <description>Most of my spare time for the last month or so has gone to an Android pet project, which partially explains the lack of activity around here. However, such project gave me a little idea for a short tutorial flavoured article.
Level design, practically a synonym of iteration Everybody knows how essential iteration is for games development. Ideas tend to look awesome on paper, yet most of them perform poorly when implemented.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freegemas cloned in Google Play. 4 times</title>
      <link>https://saltares.com/games/freegemas-cloned-in-google-play-4-times/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2013 13:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/freegemas-cloned-in-google-play-4-times/</guid>
      <description>That I know of…
For those who don&amp;rsquo;t know, Freegemas was my first libgdx project, which I made in a couple of weeks to learn how to use the framework. Actually, I&amp;quot;m not to take the credit as it&amp;rsquo;s a silly Java/libgdx port of a game made by an university mate, José Tomás Tocino. Freegemas was originally written in C++ using Gosu and both versions were open sourced under the GPL license.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ludum Dare #26: Results</title>
      <link>https://saltares.com/games/ludum-dare-26-results/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 22:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ludum-dare-26-results/</guid>
      <description>Very early this morning, and after 20 days of voting, Ludum Dare #26 came to an end, giving way to the much anticipated final results.
How did I do? Without further ado, these are the scores for Lightbyrinth compared to those of my previous entry.
Despite the obvious room for improvement, I&amp;quot;m quite happy with these results.
Primarily, my performance compared to that of #LD24 has seen a significant increase in the most relevant categories, Whoooh!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Managing groups of Assets</title>
      <link>https://saltares.com/games/managing-groups-of-assets/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2013 16:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/managing-groups-of-assets/</guid>
      <description>Games are resource intensive applications in terms of both memory and CPU time. Offtimes it&amp;rsquo;s necessary to render hundreds of different sprites on screen whilst playing and manipulating dozens of sound effects samples. Logically, those assets need to be stored in memory and such precious elixir doesn&amp;rsquo;t come for free.
Fair enough, you can probably afford to brainlessly waste some memory on PC when working on small projects but in the world of mobile devices is just the complete opposite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LD #26: Lighbyrinth Postmortem</title>
      <link>https://saltares.com/games/ld-26-lighbyrinth-postmortem/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2013 15:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ld-26-lighbyrinth-postmortem/</guid>
      <description>Last weekend was as sleep depriving as rewarding. While I could have easily been surrounded by the joys of procrastination and beer, I went for Ludum Dare #26, as announced in my previous post. Lightbyrinth is the result of that and, despite its flaws, I&amp;quot;m fairly happy with the outcome. Please don&amp;rsquo;t embarrass me by looking at the source, I was in a 48 hour rush.
Lightbyrinth is a light based maze which tries to stick to the &amp;ldquo;Minismalism&amp;rdquo; democratically voted theme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ludum Dare #26: I&#34;m in!</title>
      <link>https://saltares.com/games/ludum-dare-26-im-in/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 22:19:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ludum-dare-26-im-in/</guid>
      <description>Ludum Dare #24 was my first game jam, an experience I found most enjoyable. Sadly, I couldn&amp;rsquo;t make it to its 25th edition. However, unless something major happens, I&amp;quot;m totally in for Ludum Dare #26 which will take place next weekend. Aiming at respecting tradition I shall post my arsenal of choice, unsurprisingly, they are as follow.
 Environment: Java + Eclipse. Libraries: libgdx &amp;amp; friends, maybe something from my codebase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don&#39;t be a dick with the community</title>
      <link>https://saltares.com/computing/dont-be-a-dick-with-the-community/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 07:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/computing/dont-be-a-dick-with-the-community/</guid>
      <description>Open source is sometimes much more than just coding and committing to the most trendy repository at that point in time. It&amp;rsquo;s also about the community. When a piece of software grows, stops being a pet project and makes a certain impact, it is to be expected to see people flocking around it. Who knows, even other developers could start contributing via pull requests, documentation or support in your forums.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libraries, libgdx and GWT survival guide</title>
      <link>https://saltares.com/games/libraries-libgdx-and-gwt-survival-guide/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2013 07:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/libraries-libgdx-and-gwt-survival-guide/</guid>
      <description>As of today, I truly believe libgdx to be the best open source cross platform games framework when it comes to 2D. As if desktop, Android and iOS were not enough, it also comes with a WebGL backend. Luckily enough, this does not force you to maintain a Javascript version of your game code. Instead, it relies on Google Web Toolkit (GWT), which translates your Java project into optimized, obfuscated Javascript code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Populate your Box2D world using the libgdx maps API</title>
      <link>https://saltares.com/games/populate-your-box2d-world-using-the-libgdx-maps-api/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 18:51:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/populate-your-box2d-world-using-the-libgdx-maps-api/</guid>
      <description>This text proposes an effective approach to painlessly create static collidable geometry in 2D levels with the help of Box2D and the new libgdx maps API.
All the source code is available for direct download below the post.
New libgdx maps API The mighty libgdx library saw itself to yet another addition a couple of weeks ago, a shiny brand new maps API. Nex and me had been working on it for a while and people seem to be quite happy with it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#1GAM February: weekly progress 3</title>
      <link>https://saltares.com/games/1gam-february-weekly-progress-3/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 18:31:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/1gam-february-weekly-progress-3/</guid>
      <description>It pleases me to say that this past week I&amp;rsquo;ve been able to keep it real and stick to my humble set of tasks:
Victory and defeat mechanic: the spaceship has a limited amount of energy which diminishes after each collision with the world geometry. Once it&amp;rsquo;s empty, the game enters the defeat state and restarts. If the player manages to abduct all the astronauts in the level, the game goes into the victory state.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#1GAM February: weekly progress 2</title>
      <link>https://saltares.com/games/1gam-february-weekly-progress-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 20:39:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/1gam-february-weekly-progress-2/</guid>
      <description>This hasn&amp;rsquo;t been a particularly productive week for my One Game a Month quest. Luckily enough, it wasn&amp;rsquo;t completely wasted as some stuff has, indeed, been done. Coding after work and taking care of so many other things it&amp;rsquo;s unsurprisingly tough. I&amp;quot;m still looking for that guy who sells hours, so I can append them to a regular day.
Except for the art, I pretty much did everything I promised. Actually, it&amp;rsquo;s better if I make a game first and then worry about the art, as I learned from my Ludum Dare experience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#1GAM February: weekly progress</title>
      <link>https://saltares.com/games/1gam-february-weekly-progress/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 18:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/1gam-february-weekly-progress/</guid>
      <description>One week ago I posted about the initial game design for my February One Game A Month entry. I believe, it&amp;rsquo;s time to report back with the work I&amp;rsquo;ve done during the past seven days. Actually, I&amp;rsquo;ve realised how good an incentive is to leave written proof of what you intend to do in advance, forcing yourself to deliver just to avoid the public humiliation.
What I have so far Without further ado, here&amp;rsquo;s the update.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#1GAM February: game design</title>
      <link>https://saltares.com/games/1gam-february-game-design/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 09:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/1gam-february-game-design/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s February already! What kind of madness is this? Anyhow, that means it&amp;rsquo;s time to start working on this month&amp;rsquo;s entry for One Game A Month without further ado. This time I promise not to shamelessly make a port of an existing game and go for a brand new project instead. Shall this initial design article serve as the compromise I&amp;quot;m making to see this game to completion.
I believe the following game concept to be simple enough for it to be achievable within a short month like February.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beware memory allocation</title>
      <link>https://saltares.com/games/beware-memory-allocation/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 19:02:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/beware-memory-allocation/</guid>
      <description>I bet you already know that keeping memory allocation under control in real time applications is absolutely essential. Bad memory management in non garbage collected languages, say C++, results in irresponsible footprints. $deity forbid we incur in a std::bad_alloc exception! That can be a deal breaker for mobile phones or consoles. However, the other family of languages is what really haunts me. In Java, for instance, the consequences of not giving a monkey&amp;rsquo;s about memory won&amp;rsquo;t necessarily make your game crash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#OGAM: Freegemas HTML5</title>
      <link>https://saltares.com/games/ogam-freegemas-html5/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 23:39:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ogam-freegemas-html5/</guid>
      <description>The HTML5 version of Freegemas is a project I&amp;rsquo;ve wanted to get around to finish for a long time. Finally, it greatly pleases me to say, it&amp;rsquo;s done and you can play it right here, right now.
Play Freegemas Freegemas HTML5 runs on any browser that supports WebGL. If you&amp;quot;re an unlucky Internet Explorer user, you then deserve to be deprived of the joys Freegemas has to offer. Anyways! As some of you may already know, my work here consisted in simply porting the original Gosu game to Java and libgdx so it&amp;quot;d run on JVM desktops and Android.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One Game A Month</title>
      <link>https://saltares.com/games/one-game-a-month/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2013 00:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/one-game-a-month/</guid>
      <description>Your quest is to try to create one new game each month. This challenge is meant to help you on a personal level. There are no prizes, signup fees or rules. It might sound crazy optimistic, but you CAN do it.
 These are the opening lines on the One Game A Month website, an initiative by Christer Kaitila aka @McFunckypants (author of The Game Jam Survival Guide). I came across this insane quest just over a week ago and I&amp;rsquo;ve given it a lot of thought before accepting it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Will they steal my code?</title>
      <link>https://saltares.com/games/will-they-steal-my-code/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2013 10:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/will-they-steal-my-code/</guid>
      <description>Creative people usually make a big deal out of authorship and honestly, who can blame us? We&amp;quot;re passionate about our work! Producing something that doesn&amp;rsquo;t entirely suck entails sweat, tears and numerous sleepless nights. The open source world is inherently tricky and raises many concerns regarding ownership.
Open source is a tradeoff The story of our lives isn&amp;rsquo;t it? Making your project open source is a tradeoff. On one hand you are more likely to achieve certain level of exposure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New to games? Just make games</title>
      <link>https://saltares.com/games/new-to-games-just-make-games/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2012 08:59:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/new-to-games-just-make-games/</guid>
      <description>Disclaimer: this text is aimed at games programming beginners.
Diving into games development for the first time is exciting but offtimes confusing, a great piece of advice would be: just make games. Get things done, period. I&amp;rsquo;ve often found myself researching which available technology would suit my requirements best, as if I needed a sophisticated tailored tuxedo. The fear of finding a dead end was as powerful as counterproductive. Such a time wasting approach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programming books, personal picks</title>
      <link>https://saltares.com/computing/programming-books-personal-picks/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2012 19:55:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/computing/programming-books-personal-picks/</guid>
      <description>A friend recently asked me about which either general or games specific programming books would I recommend. The true and legendary must read. I answered him directly as I was feeling lazy about posting a comment on each one of them but here I am now. Nevertheless, before going straight to the list, please bare in mind that just like any other best of [insert year here] collection, this is simply a matter of opinion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talk: How do I get into the Games Industry?</title>
      <link>https://saltares.com/games/talk-how-do-i-get-into-the-games-industry/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 23:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/talk-how-do-i-get-into-the-games-industry/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve recently been to Spain, not only to spend some quality time with family and friends but to deliver a presentation at my home University. It was basically about how the Games Industry work, how we make games at Crytek UK and what should a Computing Science student do in order to find a job in such a field. Anyways, it was quite nice coming back to where all this began and I&amp;quot;d like to thank my professor Manuel Palomo for making this possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GLEED2D level loading system for libgdx</title>
      <link>https://saltares.com/games/gleed2d-level-loading-system-for-libgdx/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 10:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/gleed2d-level-loading-system-for-libgdx/</guid>
      <description>Update: the system had been moved into the official libgdx repository as an extension but then it was removed. Gleed doesn&amp;rsquo;t support basic features such as relative paths for textures.
I&amp;quot;m happy to announce that I&amp;rsquo;ve made my first contribution to a relatively big open source project. I feel honoured to contribute to the brilliant libgdx framework with these humble loader and renderer for GLEED2D levels. Hold on, what the hell is that?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ludum Dare #24 results are live!</title>
      <link>https://saltares.com/games/ludum-dare-24-results-are-live/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 21:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ludum-dare-24-results-are-live/</guid>
      <description>Ludum Dare #24 voting round is over and Evolution – The Survival of the fittest did… Okey. To be honest, this doesn’t come as a surprise at all if you look at the postmortem I posted right after the jam ended. Here are the results for my entry.
 Graphics: 3.84 #87 Humor: 2.62 #201 Audio: 2.68 #272 Mood: 2.67 #352 Theme: 2.63 #469 Fun: 2.21 #619 Overall: 2.45 #628 Coolness: 40% #719 Innovation: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ID generator, avoiding string comparisons</title>
      <link>https://saltares.com/projects/id-generator-avoiding-string-comparisons/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 19:58:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/id-generator-avoiding-string-comparisons/</guid>
      <description>Disclaimer: IDGenerator is being used in SionEngine and it&amp;rsquo;s an useful but rather simple approach to the problem described in the paragraphs below.
Needless to say that in games development we care very much about performance. It becomes an even more critical issue when we&amp;quot;re dealing with non native languages such as Python, C# or Java (being the later my case in these dire times). One of the countless things that can negatively impact performance in games are strings comparisons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abstracting platform specific code in libgdx</title>
      <link>https://saltares.com/games/abstracting-platform-specific-code-in-libgdx/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 11:02:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/abstracting-platform-specific-code-in-libgdx/</guid>
      <description>One of the main reasons I&amp;quot;m working with libgdx is its multiplatform capabilities. With very little effort you can target desktop (Windows/Linux/Mac), Android and WebGL able browsers. The problem comes with the &amp;ldquo;little&amp;rdquo; in the previous sentence. The developer is supposed to share the code base between all targets but sometimes it&amp;quot;s necessary to provide platform specific behaviour, maybe because a feature is not available in every device or just to adapt the product better to the target.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SionEngine, a libgdx based system</title>
      <link>https://saltares.com/projects/sionengine-a-libgdx-based-system/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 09:57:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/sionengine-a-libgdx-based-system/</guid>
      <description>Note: I&amp;rsquo;ve decided to remove the repo for now as I feel that it&amp;rsquo;s still too rough around the edges. Other open source projects that share this codebase are, however, available on my GitHub profile.
I&amp;rsquo;ve been working with libgdx for a few months now and I love every aspect of it, except maybe the fact that it&amp;rsquo;s only compatible with Java but don&amp;rsquo;t worry about me, I&amp;quot;ll survive. Being able to target desktop (Windows/Linux/Mac), Android and HTML5 with very little effort it&amp;rsquo;s just too awesome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LD#24: Evolution Postmortem</title>
      <link>https://saltares.com/games/ld24-evolution-postmortem/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 21:42:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ld24-evolution-postmortem/</guid>
      <description>Play the game! Ludum Dare #24 is over after an exhausting crazy weekend but, above all, it´s been a ton of fun. Joining the Dare has proven to be an excellent idea and I believe it&amp;quot;d be right to say it&amp;rsquo;s has not gone too bad after all, considering it was my first time. Here&amp;rsquo;s a little postmortem on the experience.
Evolution – The survival of the fittest The competition&amp;rsquo;s theme was Evolution so I went for a classic 2D platformer starred by a funny caveman who has to get through the level while killing dinosaurs by jumping on them or throwing rocks which he collects himself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ludum Dare #24: I&#39;m in!</title>
      <link>https://saltares.com/games/ludum-dare-24-im-in/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 23:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ludum-dare-24-im-in/</guid>
      <description>This weekend I&amp;quot;ll be joining Ludum Dare #24, the crazy 48h solo game making online competition. Pick the tools of your choice but everything has to be made from scratch, and according to a theme selected by the community through strict democracy. Last edition got over 1000 submissions, so it looks really promising. I&amp;quot;m gathering with a couple of friends from work in some sort of LAN game jamming party and there will be food aplenty, fun times.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urban Race has been freed</title>
      <link>https://saltares.com/games/urban-race-has-been-freed/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 21:22:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/urban-race-has-been-freed/</guid>
      <description>A few months ago I developed Urban Race, a very simple (and quite lame) time attack racing game using XNA. It was a University project so I couldn&amp;rsquo;t release the source until it was graded but then, I totally forgot about it. Recently, a reader asked me to publish the source and here we are. Please, bare in mind it&amp;rsquo;s for educational purposes, it was developed in one month without previous knowledge of neither C# or XNA and it&amp;rsquo;s not intended to be a fully playable product.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Localisation for libgdx projects</title>
      <link>https://saltares.com/games/internationalization-for-libgdx-projects/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 14:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/internationalization-for-libgdx-projects/</guid>
      <description>Warning: Libgdx now counts with localisation support, rendering this approach obsolete.
Edit: I just added UTF-8 support
Localization is a key aspect in games, specially if you want to reach a wider audience. I recently ported Freegemas to the libgdx platform and, as the original one, I wanted to ship it with multi-language support. There is no such a thing as gettext for Java and I didn&amp;rsquo;t see the Android internationalization system as a good fit in a multiplatform development.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting started with libgdx, Freegemas!</title>
      <link>https://saltares.com/games/getting-started-with-libgdx-freegemas/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 22:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/getting-started-with-libgdx-freegemas/</guid>
      <description>I can&amp;rsquo;t believe it&amp;rsquo;s been almost three months since I started at Crytek UK, time has passed amazingly fast! Nevertheless, I&amp;rsquo;ve managed to get some stuff done game development wise. I&amp;rsquo;ve always wanted to jump into mobile and that&amp;rsquo;s what I&amp;rsquo;ve been doing during the last couple of weeks. May I present you Freegemas libgdx edition!
It&amp;rsquo;s basically a libgdx port of the original Freegemas, a simple Bejeweled like C++ Gosu puzzle game developed by José Tomás Tocino who I have to thank for the neat original code and the excellent art.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I just got hired by Crytek UK!</title>
      <link>https://saltares.com/general/i-just-got-hired-by-crytek-uk/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 22:46:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/general/i-just-got-hired-by-crytek-uk/</guid>
      <description>I can finally say it out loud: I just got hired by Crytek UK as a junior programmer! In case you were wondering, yes, they are the same guys that pulled the Crysis saga together using their jaw dropping CryEngine, and now they&amp;quot;re working on games like Homefront 2. Their British studio is based in Nottingham, so I moved here a couple of days ago and I really like the city so far.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recent projects and future changes</title>
      <link>https://saltares.com/general/recent-projects-and-future-changes/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 22:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/general/recent-projects-and-future-changes/</guid>
      <description>Lots of stuff has happened since I last posted something here. Crazy Eramus life, you want to do everything: projects, social life, studying… So, logically, the blog has been a little bit left behind. I just wanted to post a quick update about the two university projects I&amp;rsquo;ve been working on recently:
 Laterdroid: Read it Later client for Android created using the official SDK. Urban Race: time attack racing game developed using C# and the XNA framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting started with XNA: Urban Race</title>
      <link>https://saltares.com/games/getting-started-with-xna-urban-race/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 09:05:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/getting-started-with-xna-urban-race/</guid>
      <description>As if I didn&amp;rsquo;t have enough work, I recently started another project which has an early deadline. For the Advanced Games Programming module here at Kingston University we have to develop a game for Windows and Xbox 360 using C# and the XNA framework. The final deadline was in a month counting from the start date and, halfway through the development, we had to show a demo. That&amp;rsquo;s how Urban Race began just a week ago, in this post I&amp;quot;ll talk about the game and my first impressions on XNA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Official open source PlayStation Move library</title>
      <link>https://saltares.com/games/official-open-source-playstation-move-library/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 09:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/official-open-source-playstation-move-library/</guid>
      <description>Just a quick update: Sony has released moveme, an official and open source PlayStation Move API that enables developers to create Windows and Linux applications controlled using Sony&amp;rsquo;s famous wand. You can read more about the library in the following paragraphs.
They have published a C/C++ version and a C# one. Within the Google Code repository you can find the sources for all the versions, some sample programs and a brief but accessible documentation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flocking behavior demo</title>
      <link>https://saltares.com/games/flocking-behavior-demo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 08:39:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/flocking-behavior-demo/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve just finished this simple flocking behavior demo based on the 3 Reynolds rules: separation, cohesion and alignment. It was part of a coursework for the Strategy &amp;amp; Intelligent Games module I&amp;quot;m taking here in Kingston University. I know it&amp;rsquo;s not precisely pretty but at least the boids are moving in a nice way. It&amp;rsquo;s written in C++ using the despicable Open Scene Graph library (such an uncomfortable API).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolve: submitted prototype</title>
      <link>https://saltares.com/games/evolve-submitted-prototype/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 01:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/evolve-submitted-prototype/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve been working quite hard in Evolve, the PSP First Person Shooter prototype I&amp;quot;m developing for the Advanced Games Programming module here at Kingston University. The submission deadline is getting dangerously closer and I&amp;rsquo;ve had to crunch a little bit to get the basic features I wanted to include and be able to write a report on the game. In the following lines I&amp;quot;ll give my impressions on the development and at the bottom you&amp;quot;ll find a doubtful quality trailer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolve: early stage demo</title>
      <link>https://saltares.com/games/evolve-early-stage-demo/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 08:39:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/evolve-early-stage-demo/</guid>
      <description>Yesterday I had an in class demo at university of my PSP First Person Shooter prototype, Evolve. The professor was impressed with the software engineering behind the system so, apparently, it went quite well although the project is in a very early stage of development. As always, I was in the games lab (it&amp;rsquo;s becoming my second home), so I recorded a video of the demo to keep track of the process.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Shiny PC graphics in Battlefield 3&#34;</title>
      <link>https://saltares.com/computing/shiny-pc-graphics-in-battlefield-3/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:15:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/computing/shiny-pc-graphics-in-battlefield-3/</guid>
      <description>Just a quick update, you really should spend a few minutes watching this presentation. Johan Andersson, Rendering architech at DICE, gave a talk called &amp;ldquo;Shiny PC graphics in Battlefield 3&amp;rdquo; during the last nVidia GeForce LAN. It&amp;rsquo;s focused on the latest improvements the Frostbite 2 engine includes and I think it&amp;rsquo;s a pretty good example of where the graphics technology is going.
Click on more to see the videos.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolve: PSP project</title>
      <link>https://saltares.com/games/evolve-psp-project/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 10:17:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/evolve-psp-project/</guid>
      <description>I&amp;quot;m developing a first person shooter for PSP using the official and super confidential SDK for the Advanced Games Programming module. The deadline is settled in the middle of the semester, so that roughly gives me a couple of months which means a lot of hard work lies ahead, taking into account that it&amp;rsquo;s a completely new technology for me. The baby&amp;rsquo;s still a fetus, so in this post I&amp;quot;ll explain what am I trying to do and show some first screens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>InKUbator project started!</title>
      <link>https://saltares.com/games/english-inkubator-project-started/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 00:05:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/english-inkubator-project-started/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>InKUbator project started!</title>
      <link>https://saltares.com/games/inkubator-project-started/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 00:05:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/inkubator-project-started/</guid>
      <description>Life in Kingston goes on and it&amp;rsquo;s time to get some work done. Hope Caton, who was the plot writer in Tomb Raider IV and currently works as a teacher here at Kingston University, is organizing InKUbator. It&amp;rsquo;s a extra-curricular activity in which students can team up with the only goal of developing a great game. More on that in the following paragraphs.
InKUbator comes with extra sweetness since guest speakers from the games industry are coming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VI Concurso Universitario de Software Libre</title>
      <link>https://saltares.com/projects/vi-concurso-universitario-de-software-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 09:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/projects/vi-concurso-universitario-de-software-libre/</guid>
      <description>Se acaba de abrir el plazo de inscripción a la VI edición del Concurso Universitario de Software Libre. Aquel que siga el blog de forma asidua ya sabe en qué consiste pero para el que no, simplemente se trata de un concurso a nivel nacional sobre desarrollo de software, hardware o documentación libre. En caso de no conocerlo sigue leyendo porque realmente merece la pena.
Los participantes han de ser estudiantes universitarios, de bachillerato o de ciclos superiores y han de desarrollar un proyecto libre de forma individual o junto hasta un máximo de dos compañeros adicionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liberado Sion Tower v1.0</title>
      <link>https://saltares.com/games/liberado-sion-tower-v1-0/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 16:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/liberado-sion-tower-v1-0/</guid>
      <description>Acabo de subir a la forja el paquete con la versión 1.0 de Sion Tower tras la demo técnica de hace algunos meses. Esta será la versión que presente la próxima semana ante el tribunal de Proyecto fin de Carrera, ¡deseadme suerte! Entrad en el artículo para los enlaces de descarga.
 Características Si has seguido el blog de desarrollo habrás ido enterándote de las novedades de forma progresiva, en cualquier caso, listo las características más importantes del juego:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoria de IberOgre y Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/memoria-de-iberogre-y-sion-tower/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 10:51:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/memoria-de-iberogre-y-sion-tower/</guid>
      <description>Después de un mes de trabajo intenso y dolores provocados por teclear, he finalizado la memoria de Proyecto fin de Carrera de IberOgre y Sion Tower. Es una de las culpables de la escasez de actividad pero en ella podréis encontrar recopilada y ampliada la documentación que he ido publicando en este blog.
Se explica como se han diseñado e implementado las características más importantes de Sion Tower y cómo se ha ideado la estructura de IberOgre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicado el Doxygen de Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/publicado-el-doxygen-de-sion-tower/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 17:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/publicado-el-doxygen-de-sion-tower/</guid>
      <description>La documentación del código de Sion Tower 1.0 ha sido generada de forma automática con Doxygen, una estupenda herramienta libre para realizar esta tarea. El resultado es una sencilla página web que contiene información sobre todas las clases, métodos y atributos del sistema. Espero que sea útil a aquel que desee comprender cómo funciona el juego de forma interna.
Poco a poco voy preparando el lanzamiento formal de la versión 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower, niveles y cámara</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-niveles-y-camara/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2011 13:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-niveles-y-camara/</guid>
      <description>En este nuevo vídeo podéis ver por fin el nuevo sistema de cámara de Sion Tower, mucho más cómodo que el anterior. Desplazando el ratón mientras se mantiene pulsado el botón derecho es posible hacer girar la cámara, con la rueda podemos acercarla o alejarla y, si nos movemos hará un seguimiento del personaje. También podéis ver un avance del segundo nivel del juego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manual de Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/manual-de-sion-tower/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 17:12:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/manual-de-sion-tower/</guid>
      <description>Acabo de publicar en la forja de RedIRIS un manual completo de Sion Tower, el videojuego de estrategia y acción desarrollado con Ogre3D que acompañara a la wiki IberOgre. Puedes descargarlo y distribuirlo con total libertad ya que es Creative Commons 3.0 by-nc-sa. Sigue leyendo para saber más sobre este manual.
El manual está formado por 25 páginas que incluyen:
 Introducción: historia del juego, personajes, enemigos y hechizos. Requisitos mínimos: el equipo mínimo para disfrutar al 100% del juego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abre la sección de matemáticas en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/abre-la-seccion-de-matematicas-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 11:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/abre-la-seccion-de-matematicas-en-iberogre/</guid>
      <description>Uno de los objetivos de IberOgre era proporcionar los conceptos mínimos de matemáticas para desarrollar juegos en 3D. Hasta ahora la sección creada a tal efecto estaba vacía pero lo he solucionado con la publicación de &amp;ldquo;Introducción, puntos y vectores&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Matrices&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Cuaterniones&amp;rdquo;. No se llega mucho más allá de lo que uno haya podido aprender en el instituto pero el enfoque se enfoca especialmente al desarrollo de videojuegos.
En líneas generales los temas tratados son los siguientes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower: GUI y sistema de apuntado</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-gui-y-sistema-de-apuntado/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2011 15:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-gui-y-sistema-de-apuntado/</guid>
      <description>En este nuevo vídeo podéis ver la discreta pero funcional interfaz de Sion Tower. Está completamente creada utilizando MyGUI, una biblioteca muy sencilla pero no exenta de problemas de los que hablaré en el futuro. También podéis observar el nuevo sistema de apuntado. Mientras que antes el personaje lanzaba un hechizo hacia donde estuviese mirando, ahora podemos apuntar con el ratón. Al contar únicamente con ocho direcciones, era muy complicado acertar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower será multi-idioma</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-sera-multi-idioma/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 15:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-sera-multi-idioma/</guid>
      <description>Era algo que llevaba queriendo implementar en Sion Tower y finalmente he visto la oportunidad. Sion Tower estará disponible en varios idiomas gracias a la biblioteca libre de internacionalización gettext. Por el momento os puedo confirmar tres idiomas: español, inglés y francés. Sigue leyendo para conocer los detalles.
GNU gettext es prácticamente un estándar en la internacionalización de software. Hasta el momento lo había utilizado en gLapse pero estoy encantado con el sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terreno montañoso en Blender</title>
      <link>https://saltares.com/games/terreno-montanoso-en-blender/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2011 13:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/terreno-montanoso-en-blender/</guid>
      <description>Me gustaría pedir disculpas por el descenso en el ritmo de publicación, el motivo es muy sencillo: estoy trabajando de forma intensa en la interfaz de Sion Tower. Para el menú principal he creado un escenario montañoso con los enemigos aproximándose a la Torre Sagrada en medio de una intensa lluvia. Modelar las montañas con Blender es terriblemente sencillo una vez se conoce la técnica apropiada y aquí vamos a comentarla en detalle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Búsqueda de caminos: Floyd vs A*</title>
      <link>https://saltares.com/games/busqueda-de-caminos-floyd-vs-a/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 13:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/busqueda-de-caminos-floyd-vs-a/</guid>
      <description>Las últimas semanas he estado trabajando en la IA de Sion Tower y por el momento el resultado es satisfactorio. Antes utilizaba el algoritmo A para la búsqueda de caminos de los enemigos, pero me di cuenta de que el rendimiento podía ser mucho mejor si precomputaba las búsquedas con una alternativa como Floyd. En este artículo hablo de las dos aproximaciones y comparo los resultados obtenidos.
Aclaración: en el texto no voy a entrar en detalles sobre los algoritmos A* ni Floyd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower: IA y combate</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-ia-y-combate/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 23:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-ia-y-combate/</guid>
      <description>En este nuevo vídeo de Sion Tower podéis ver la inteligencia artificial de los enemigos en acción. Cuando un bicho feo aparece, utiliza el navigation mesh y la búsqueda de caminos para trazar una ruta hacia el personaje. Gracias a los steering behaviours siguedicho camino y evita colisiones con sus compañeros. En el momento en el que se acerca al protagonista, comienzan a atacar.
En los próximos artículos comentaré el funcionamiento del sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sound effect prototyping with SFXR</title>
      <link>https://saltares.com/games/english-sound-effect-prototyping-with-sfxr/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2011 16:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/english-sound-effect-prototyping-with-sfxr/</guid>
      <description>SFXR user interface</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sound effect prototyping with SFXR</title>
      <link>https://saltares.com/games/sound-effect-prototyping-with-sfxr/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2011 16:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sound-effect-prototyping-with-sfxr/</guid>
      <description>When you&amp;quot;re developing a game as a team, organization can be pretty challenging. You have to write code so every art asset fits in perfectly. You&amp;rsquo;ve probably used yourself ugly squares to represent some character&amp;rsquo;s sprite in early development stages but… What happens with audio? That&amp;rsquo;s when SFXR comes into play.
What is SFXR? SFXR is a simple sound effect prototyping open source tool. It was initially developed for the 10th Ludum Dare 48h gamedev competition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aparición de enemigos y barras de vida</title>
      <link>https://saltares.com/games/aparicion-de-enemigos-y-barras-de-vida/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 12:35:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/aparicion-de-enemigos-y-barras-de-vida/</guid>
      <description>Estos días he estado trabajando en la carga de enemigos dentro de Sion Tower y en las barras de vida que veis sobre sus cabezas. Tras algún que otro comedero de cabeza he acabado con un sistema bastante sencillo y que funciona exactamente como yo quería. En los siguientes párrafos explico cómo están diseñadas la aparición (spawn) de enemigos y las barras de vida para finalizar con un vídeo del resultado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Box2D en la !BarraLibreCamp</title>
      <link>https://saltares.com/games/box2d-en-la-barralibrecamp/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 12:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/box2d-en-la-barralibrecamp/</guid>
      <description>Ayer se celebró la !BarraLibreCamp en la UCA, una jornada de ponencias y talleres informales en la que todos los participantes deben aportar algo. Al final es un día lleno de actividades heterogéneas para pasarlo bien con amigos de todas partes y hablar (o flamear) sobre intereses comunes. A continuación, un pequeño resumen del evento y mi aportación.
Actividades Estas son todas las actividades que os perdisteis. Podéis encontrar muchos de los materiales utilizados en la wiki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower, prueba de hechizos</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-prueba-de-hechizos/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 11:16:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-prueba-de-hechizos/</guid>
      <description>Este nuevo vídeo nos muestra una prueba del sistema de lanzamiento de proyectiles mágicos en Sion Tower. El protagonista puede lanzar hechizos de varios tipos que impactan con los elementos sólidos del escenario produciendo una pequeña explosión. Para los efectos visuales se utiliza el sistema de partículas de Ogre y, aunque aún queda margen para la mejora, el resultado es aceptable. Sion Tower cuenta con un sistema de audio 3D pero no se han incluido efectos ya que estoy a la espera del colaborador encargado de dicho apartado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de actores</title>
      <link>https://saltares.com/games/sistema-de-actores/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 11:01:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sistema-de-actores/</guid>
      <description>Tras publicar varios artículos en IberOgre, he decidido retomar el trabajo en Sion Tower con el objetivo de tener una versión inicial a finales de julio. La primera tarea que he llevado a cabo es una refactorización del sistema de actores con el objetivo de hacerlo más extensible y evitar la duplicación de código en la medida de lo posible aunque crezca la verticalidad en la jerarquía. Por el momento no todas las clases están implementadas pero sí diseñadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de overlays en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/sistema-de-overlays-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 16:43:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sistema-de-overlays-en-iberogre/</guid>
      <description>¡Se nota la actividad en IberOgre! He estado trabajando bastante duro estos días para sacar adelante un nuevo artículo: &amp;ldquo;Sistema de overlays&amp;rdquo;. En el texto se tratan en bastante profundidad los mecanismos que ofrece Ogre para desplegar paneles e indicadores 2D a modo de GUI o HUD.
Los contenidos que abarca se resumen en:
 Conceptos básicos: qué es un overlay y qué tipos existen. Estructura: clases que intervienen, sintaxis de los scripts, paneles, elementos y fuentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas de partículas en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/sistemas-de-particulas-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 16:40:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sistemas-de-particulas-en-iberogre/</guid>
      <description>No estamos adormilados tras la final del V CUSL porque ya se ha publicado un nuevo artículo en IberOgre. En esta ocasión en &amp;ldquo;Sistemas de partículas&amp;rdquo; ofrecemos todos los conceptos necesarios para desplegar efectos especiales en nuestros videojuegos desarrollados con Ogre como destellos, humo, fuego y un largo etcétera.
A vista de pájaro, tratamos los siguientes puntos:
 Conceptos básicos sobre los sistemas de partículas. Estructura de un sistema de partículas: propiedades, Emitters y Afectors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejor proyecto de comunidad en el V CUSL</title>
      <link>https://saltares.com/games/mejor-proyecto-de-comunidad-en-el-v-cusl/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 11:04:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/mejor-proyecto-de-comunidad-en-el-v-cusl/</guid>
      <description>El comité de evaluación y la organización del V Concurso Universitario de Software Libre han emitido su veredicto decidiendo que el proyecto IberOgre y Sion Tower sea galardonado con el premio al mejor proyecto de comunidad. No os podéis imaginar lo contento que estoy por el premio, jamás esperaba llegar tan lejos. Por supuesto, os lo tengo que agradecer a todos los que habéis colaborado de una forma u otra, ¡vosotros sois la comunidad!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extender el sistema de gestión de recursos de Ogre</title>
      <link>https://saltares.com/games/extender-el-sistema-de-gestion-de-recursos-de-ogre/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 18:19:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/extender-el-sistema-de-gestion-de-recursos-de-ogre/</guid>
      <description>Acabo de publicar un nuevo artículo en IberOgre titulado &amp;ldquo;Extender la gestión de recursos, audio&amp;rdquo;. Es un completo texto en el que se exponen todos los conocimientos necesarios para integrar los recursos de tu propio juego (niveles, audio, scripts de IA, etc) dentro del sistema de gestión de recursos de Ogre. La teoría se lleva a la práctica creando un sistema de audio sobre SDL, característica inexistente en Ogre de forma inicial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista en Desarrolladores de videojuegos</title>
      <link>https://saltares.com/games/entrevista-en-desarrolladores-de-videojuegos/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 08:15:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/entrevista-en-desarrolladores-de-videojuegos/</guid>
      <description>Un pequeño apunte, se acaba de publicar una entrevista que me hicieron en el blog Desarrolladores de videojuegos sobre IberOgre y Sion Tower. Se trata de una comunidad hispanohablante que publica artículos, tutoriales y mucho material relacionado con el desarrollo de videojuegos. Hablamos principalmente sobre la concepción y el desarrollo de mi proyecto actual aunque también tocamos temas como los juegos independientes o la formación. Quiero agradecerle a Epifanio Suárez su tiempo y el espacio que me ha concedido en su página, esto contribuirá a la difusión de IberOgre y Sion Tower.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Materiales en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/materiales-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2011 16:03:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/materiales-en-iberogre/</guid>
      <description>Como ya he comentado, mi equipo de trabajo está en el servicio técnico y con la escasa potencia de mi netbook se me hace prácticamente imposible desarrollar Sion Tower. Por tanto, he redirigido mis esfuerzos a IberOgre. Recientemente he publicado un artículo tratando de forma general el subsistema de materiales de Ogre. Espero que os sea útil, a continuación adjunto un pequeño sumario.
 Conceptos básicos: iluminación, color difuso, especular, texturas, shading… Materiales: scripts .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Finalista en el V CUSL!</title>
      <link>https://saltares.com/games/%c2%a1finalista-en-el-v-cusl/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2011 14:33:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/%c2%a1finalista-en-el-v-cusl/</guid>
      <description>Se acaban de publicar los finalistas de la fase nacional del V Concurso Universitario de Software Libre y mi sorpresa no ha podido ser mayor cuando he visto a &amp;ldquo;IberOgre y Sion Tower&amp;rdquo; en la lista. Todavía estoy un poco en shock pero lo primero que quiero hacer es darle las gracias a todos los que han colaborado con el proyecto, en especial a AJR (arte 3D) y al Estudio Evergreen (BSO).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blender 2.5 estable en Ubuntu</title>
      <link>https://saltares.com/computing/blender-2-5-estable-en-ubuntu/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 11:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/computing/blender-2-5-estable-en-ubuntu/</guid>
      <description>El pasado día 13 de abril se lanzó la primera versión estable de la línea 2.5 de Blender (2.57), la herramienta de modelado y animación 3D libre por excelencia. Entre sus múltiples mejoras se encuentra el rediseño completo de la interfaz y la nueva API para Python. Es posible descargarlo para Linux desde la web pero lo más cómodo es instalarlo en Ubuntu es a través de un PPA y a continuación explico cómo hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animaciones en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/animaciones-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2011 13:45:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/animaciones-en-iberogre/</guid>
      <description>IberOgre, la wiki de Ogre3D en español, recibe nuevo contenido gracias al artículo &amp;ldquo;Animación&amp;rdquo;. Como su propio nombre indica, se hace un repaso sencillo pero completo por el subsistema de animación del famoso motor de renderizado 3D libre. Como siempre, se aceptan críticas constructivas y todo tipo de sugerencias que nos ayuden a mejorar.
]
Entre los temas tratados destacan los siguientes:
 Conceptos básicos de animación: la animación en el mundo de los videojuegos se sigue basando en parte en la animación tradicional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Música para el segundo nivel de Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/musica-para-el-segundo-nivel-de-sion-tower/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2011 11:18:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/musica-para-el-segundo-nivel-de-sion-tower/</guid>
      <description>En el Estudio Evergreen siguen componiendo música para el videojuego Sion Tower. En esta ocasión nos traen la pieza que sonará durante el segundo nivel. No podría estar más contento con su trabajo, es una melodía pegadiza que se ajusta perfectamente al espíritu de Sion Tower. Podéis escuchadla después del salto.
Daniel Pellicer y Antonio Caro ya estaban consiguiendo buenos resultados para la banda sonora pero no se han conformado y siguen queriendo aprender nuevas técnicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gólem de hielo</title>
      <link>https://saltares.com/games/golem-de-hielo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2011 08:22:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/golem-de-hielo/</guid>
      <description>Como podéis ver, AJR nuestro artista 3D, sigue trabajando muy duro en los modelos de Sion Tower. En esta ocasión nos enseña el Gólem de hielo, uno de los enemigos más poderosos del videojuego. Para el diseño se ha basado en la correspondiente descripción que aparece en el documento de diseño:
 Una criatura de gran tamaño formada por bloques de hielo. Su avance es lento y pesado pero sus golpes son temibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Proyecto más descargado del V CUSL!</title>
      <link>https://saltares.com/games/%c2%a1proyecto-mas-descargado-del-v-cusl/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 08:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/%c2%a1proyecto-mas-descargado-del-v-cusl/</guid>
      <description>Menuda noticia, acabo de enterarme de que IberOgre y Sion Tower es el proyecto más descargado de todo el V Concurso Universitario de Software Libre. En el momento de la redacción de este artículo cuenta con 562 descargas. Estaba leyendo la memoria de JavaDikt (Luis Alfonso Arce González) en la que comenta que ha conseguido colocarse como segundo proyecto más descargado (218) justo detrás del mío. Quiero darle las gracias por mencionar a IberOgre y la enhorabuena por el estupendo trabajo que está realizando, creo que tiene un pie en la final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestión de estados de juego</title>
      <link>https://saltares.com/games/gestion-de-estados-de-juego/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 14:10:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/gestion-de-estados-de-juego/</guid>
      <description>Sion Tower cuenta con varios estados y transiciones los cuales están especificados en el Documento de Diseño (GDD) que publiqué hace tiempo. Por supuesto, me refiero a estados como &amp;ldquo;Juego&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Menú&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Selección de nivel&amp;rdquo;. Me parece interesante comentar a vista de pájaro estos estados así como el sistema subyacente que los gestiona. Puede ser una buena manera para saber hasta dónde pretende llegar el juego. En este artículo hablaremos de las clases State y StateManager entre otras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de búsqueda de caminos</title>
      <link>https://saltares.com/games/sistema-de-busqueda-de-caminos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 20:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sistema-de-busqueda-de-caminos/</guid>
      <description>Hace unos días publicaba un vídeo mostrando el sistema de búsqueda de caminos empleando mallas de navegación y el algoritmo A estrella para Sion Tower. Pudisteis ver que el personaje recorría el camino de forma brusca, actualmente el problema se ha solucionado gracias a la inclusión de splines en una colaboración del compañero Javier Santacruz (@arld101). ¡La primera colaboración en forma de código! En este artículo nos centraremos en ilustrar a grandes rasgos como funciona la búsqueda de caminos internamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colisiones y física con OgreBullet en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/colisiones-y-fisica-con-ogrebullet-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 10:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/colisiones-y-fisica-con-ogrebullet-en-iberogre/</guid>
      <description>Vuelve la actividad a la wiki de Ogre en español gracias a Alberto Cejas Sánchez. El compañero responsable del proyecto Fútbol es Así estaba trabajando en la detección de colisiones para su videojuego y finalmente decidió utilizar el wrapper de Bullet para Ogre. Tras dar los primeros pasos ha publicado &amp;ldquo;Colisiones y físicas con OgreBullet&amp;rdquo;. Por el momento ha publicado la instalación en GNU/Linux (de la que no existía apenas información) y Windows, más adelante irá completando el artículo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoria para el V CUSL</title>
      <link>https://saltares.com/games/memoria-para-el-v-cusl/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2011 20:22:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/memoria-para-el-v-cusl/</guid>
      <description>Este año la normativa del Concurso Universitario de Software Libre exige que se presente una memoria por proyecto para facilitar la evaluación de los mismos a los miembros del jurado. Este fin de semana no he podido desarrollar demasiado ya que he estado recopilando información para redactar dicha memoria. Aún así tengo novedades muy interesantes que iré publicando estos días.
 Descargar memoria de IberOgre y Sion Tower para el V CUSL  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower, navigation mesh y A*</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-navigation-mesh-y-a/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 14:42:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-navigation-mesh-y-a/</guid>
      <description>En este nuevo vídeo podemos ver el sistema de búsqueda de caminos empleando el conocido algoritmo A* junto a una malla de triángulos diseñada con Blender. Es una sencilla demostración en la que el usuario mueve el marcador verde, pulsa la barra espaciadora y el personaje se dirige automáticamente al punto indicado por dicho marcador. Este sistema se integrará dentro del comportamiento de los enemigos de Sion Tower.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Música de victoria y derrota en Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/musica-de-victoria-y-derrota-en-sion-tower/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 23:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/musica-de-victoria-y-derrota-en-sion-tower/</guid>
      <description>Los chicos del Estudio Evergreen (Antonio Caro y Daniel Pellicer) siguen componiendo piezas para la banda sonora del juego a un ritmo envidiable. Recientemente colgaron en su blog dos nuevas melodías, las que sonarían durante al finalizar con éxito un nivel o al morir en el intento. A continuación podréis escucharlas.
 Victoria: una canción alegre que se reproducirá en conjunción con la animación de celebración del protagonista. Se compone de dos partes: la primera es más intensa mientras que la segunda es más relajada y se reproduce en un bucle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower, animaciones del protagonista y el Goblin</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-animaciones-del-protagonista-y-el-goblin/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 22:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-animaciones-del-protagonista-y-el-goblin/</guid>
      <description>En este vídeo queda patente de nuevo el gran trabajo que está llevando a cabo AJR en Sion Tower. Se muestran las animaciones del protagonista y el Goblin del juego en una sencilla secuencia para que podáis verlas con claridad.
Esto nos lleva a pensar en el proceso de exportación de los modelos desde Cinema 4D a Ogre y Blender para su liberación. Tras intercambiar decenas de correos con el desarrollador del plugin que realiza la tarea he obtenido texturas y animaciones correctas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Mejor proyecto de ocio en el V CUSL local!</title>
      <link>https://saltares.com/games/%c2%a1mejor-proyecto-de-ocio-en-el-v-cusl-local/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 21:44:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/%c2%a1mejor-proyecto-de-ocio-en-el-v-cusl-local/</guid>
      <description>Hoy se ha celebrado la final de la fase local del V Concurso de Software Libre en Cádiz y hemos sido galardonados con el premio al mejor proyecto de ocio (quedando segundos en la clasificación general). Creo que hablo en nombre de todos los que hemos trabajado en IberOgre y Sion Tower cuando afirmo que estamos muy contentos de que se haya reconocido nuestro esfuerzo. De todo esto me llevo la comunidad que poco a poco vamos reuniendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower 0.1 demo técnica</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-0-1-demo-tecnica/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 20:06:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-0-1-demo-tecnica/</guid>
      <description>¡Estamos muy contentos de presentar la demo técnica de Sion Tower!
Esta versión se ha liberado bajo la GPL 3 (código) y Creative Commons 3.0 (multimedia). Hablo en plural porque ya no trabajo en solitario en este proyecto, como ya sabéis Antonio Jiménez Rodríguez (arte 3D), Antonio Caro Oca (BSO) y Daniel Pellicer García (BSO) están colaborando activamente. Más que una primera versión, es una demo técnica a modo de escaparate de los avances hasta el momento, es decir, lo que se mostró en el último vídeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pesadilla de los formatos 3D</title>
      <link>https://saltares.com/games/la-pesadilla-de-los-formatos-3d/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 11:47:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/la-pesadilla-de-los-formatos-3d/</guid>
      <description>En el blog de desarrollo no todo iban a ser alegrías y objetivos cumplidos, también es justo y necesario tratar los escollos del camino. La guerra de formatos y los insufribles dolores de cabeza que provocan aquellos que son privativos no es algo que nos pille de primeras. ¿Cuántas veces un escalofrío nos ha recorrido el cuerpo cuando una institución pública nos envía un formulario importante en .docx? De la misma manera, este problema nos lo encontramos en el mundo de la animación en tres dimensiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nuevo enemigo: el Diablillo</title>
      <link>https://saltares.com/games/un-nuevo-enemigo-el-diablillo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 15:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/un-nuevo-enemigo-el-diablillo/</guid>
      <description>El colaborador Antonio Jiménez Rodríguez (AJR) continua trabajando con intensidad en el modelado, texturizado y animación de los personajes de Sion Tower. La prueba es este nuevo enemigo, el Diablillo.
AJR partió de la descripción del enemigo en el documento de diseño (GDD):
 Criatura del averno de estatura ligeramente superior al Goblin. Cuenta con la cola y los cuernos clásicos de los demonios. No lleva ropa y su rojo oscuro de piel le confiere un aspecto más despiadado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gource de IberOgre y Sion Tower (18/09/2010 – 13/03/2011)</title>
      <link>https://saltares.com/games/gource-en-iberogre-y-sion-tower-18092010-%e2%80%93-13032011/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 10:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/gource-en-iberogre-y-sion-tower-18092010-%e2%80%93-13032011/</guid>
      <description>Gource es una herramienta para la visualización de la evolución de un proyecto a partir del log de su sistema de control de versiones. Gource es mucho más visual que StatSVN ya que utiliza OpenGL para renderizar de forma atractiva el árbol de ficheros del proyecto junto a sus atareados desarrolladores (como abejas en un panal). Es compatible con Git, Mercurial y SVN. Si quieren ver el nivel de actividad del proyecto y dejarme en ridículo, presionen al botón de reproducción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>StatSVN en IberOgre y Sion Tower (18/09/2010 – 13/03/2011)</title>
      <link>https://saltares.com/games/statsvn-en-iberogre-y-sion-tower-18092010-%e2%80%93-13032011/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 09:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/statsvn-en-iberogre-y-sion-tower-18092010-%e2%80%93-13032011/</guid>
      <description>StatSVN es una herramienta que recopila información de un repositorio Subversion y genera un informe en HTML describiendo su desarrollo. Como veremos, es posible obtener una gran cantidad de datos relevantes que desvelan los hábitos de los miembros de un equipo y en qué medida ha contribuido cada uno. ¿Quieres conocer cómo se ha trabajado en el proyecto estos meses?
En el informe sólo se refleja mi actividad ya que los artistas que están colaborando con el proyecto no están dados de alta en la forja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres de Blender y Gosu en la ADVUCA</title>
      <link>https://saltares.com/games/talleres-de-blender-y-gosu-en-la-advuca/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2011 13:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/talleres-de-blender-y-gosu-en-la-advuca/</guid>
      <description>Con motivo de la Quincena de la Ingeniería en la Escuela Superior de Ingeniería de Cádiz en la ADVUCA estamos organizando talleres y conferencias relacionados con el desarrollo de videojuegos. Los alumnos de la Universidad y de cualquier procedencia pueden disfrutar de una conferencia sobre Blender y un taller práctico de Gosu, todos los detalles a continuación.
Diseño 3D con Blender  21 de marzo de 2011 de 17:00 a 19:00  Blender es una herramienta libre de modelado y animación en tres dimensiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BSO exclusiva para Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/bso-exclusiva-para-sion-tower/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 11:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/bso-exclusiva-para-sion-tower/</guid>
      <description>Cuando me propuse buscar colaboradores para el proyecto no me esperaba tener una acogida tan buena. Hace unas semanas, Antonio Caro Oca (@Hempfreud) contactó conmigo vía Twitter ofreciéndose junto a Daniel Pellicer García (@Danpelgar) para componer la música de algún juego que desarrollase. Mis ojos se abrieron como platos rápidamente, ¡música expresamente compuesta para Sion Tower! Hoy os muestro los primeros resultados.
Antonio Caro y Daniel Pellicer solían componer y editar piezas para juegos imaginarios y se han mostrado muy entusiasmados por ver reflejado su trabajo en un producto tangible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manual de Ogre en español para IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/manual-de-ogre-en-espanol-para-iberogre/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 11:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/manual-de-ogre-en-espanol-para-iberogre/</guid>
      <description>La aparición de IberOgre en la web oficial de Ogre ya ha dado sus frutos y es que un usuario del foro no tardó en contactar conmigo para ofrecerme su colaboración. Mario Velázquez Muñoz nos ha proporcionado amablemente una traducción completa del manual oficial de Ogre3D liberada bajo la Free Documentation License.
Mario Velázquez es estudiante de Ingeniería Informática en la Universidad Carlos III de Madrid. Actualmente está terminando su PFC, un juego de skate llamado DHSkate del cual podéis ver un vídeo más abajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower, primer nivel y prototipo de cámara</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-primer-nivel-y-prototipo-de-camara/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 13:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-primer-nivel-y-prototipo-de-camara/</guid>
      <description>En esta ocasión muestro una prueba de lo que será el primer nivel de Sion Tower así como una implementación del control de la cámara. Los objetos que componen la escena los he modelado y texturizado con Blender. Posteriormente, compongo el nivel también con Blender, lo exporto a formato DotScene de forma que el sistema de niveles se encarga de procesarlo y construir la escena.
La demo técnica que publicaré en unos días ofrecerá este escenario con un control de cámara más pulido y al protagonista definitivo creado por AJR (animaciones internas incluidas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer enemigo de Sion Tower: el Goblin</title>
      <link>https://saltares.com/games/primer-enemigo-de-sion-tower-el-goblin/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2011 13:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/primer-enemigo-de-sion-tower-el-goblin/</guid>
      <description>Antonio Jiménez Rodríguez (AJR), nuestro artista 3D nos ofrece el primer enemigo del juego: el Goblin. Una vez más, demuestra su profesionalidad a través de este genial trabajo. ¡Con colaboradores así, da gusto trabajar!
La descripción del enemigo en el documento de diseño de Sion Tower es lo que ha tomado AJR para el bocetado y posterior modelado. Esto demuestra la importancia del GDD para transmitir los conceptos del juego a todos los miembros del equipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡IberOgre en la web oficial de Ogre!</title>
      <link>https://saltares.com/games/%c2%a1iberogre-en-la-web-oficial-de-ogre/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 22:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/%c2%a1iberogre-en-la-web-oficial-de-ogre/</guid>
      <description>El primer sorprendido soy yo mismo y es que IberOgre ha aparecido en la cuarta sección de noticias de la web oficial de Ogre.
Para el proyecto es un acontecimiento de extrema importancia ya que una enorme cantidad de desarrolladores consulta la web, veremos si las visitas aumentan. En el plano personal no puedo estar más contento ya que ver recompensado mi esfuerzo de esta manera es de lo más gratificante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creación de escenarios en formato DotScene con Blender</title>
      <link>https://saltares.com/games/creacion-de-escenarios-en-formato-dotscene-con-blender/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 19:49:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/creacion-de-escenarios-en-formato-dotscene-con-blender/</guid>
      <description>Como pudisteis ver en el anterior vídeo ya he conseguido cargar un escenario creado con Blender. En este artículo pretendo explicar porqué he escogido Blender como editor de escenarios y cómo funciona el sistema de carga y gestión de niveles. Como veremos, aún me quedan puntos por implementar pero no quería abarcarlo todo desde el principio. Todo a su tiempo, al menos el diseño está pensado para ser escalable.
Blender vs Ogitor A comienzos de enero escribí un artículo en el que hablaba sobre un editor de escenarios desarrollado con QT y Ogre llamado Ogitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AJR patrocina Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/ajr-patrocina-sion-tower/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 22:13:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ajr-patrocina-sion-tower/</guid>
      <description>Vengo con una fantástica noticia para el proyecto Sion Tower: ¡tenemos patrocinador! Antonio Jiménez Rodríguez (AJR) es socio de una empresa de diseño gráfico de Cádiz y se ha interesado por el proyecto.
Antonio Jiménez colaborará modelando, texturizando y animando los personajes, una aportación de lo más impresionante. Hará un encomiable esfuerzo compatibilizando sus compromisos profesionales con la colaboración en un proyecto de Software Libre como es Sion Tower. Por el momento nos muestra al protagonista del juego en varias poses demostrando su talento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STC: Sion Tower Collisions v0.2</title>
      <link>https://saltares.com/games/stc-sion-tower-collisions-v0-2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 00:27:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/stc-sion-tower-collisions-v0-2/</guid>
      <description>Tras unas semanas de duro trabajo acabo de liberar la versión 0.2 de STC, el sistema de detección de colisiones de Sion Tower. Mientras implementaba la carga de niveles con elementos colisionables (de la que hablaré otro día) he probado más a fondo la primera versión descubriendo muchos puntos en los que la mejora era necesaria.
Muchas líneas del blog han versado sobre este tema. Si aún no conoces las funcionalidades de STC puedes leer el lanzamiento de su primera versión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colisiones V: Body, CollisionManager y GameObject</title>
      <link>https://saltares.com/games/colisiones-v-body-collisionmanager-y-gameobject/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 22:19:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/colisiones-v-body-collisionmanager-y-gameobject/</guid>
      <description>Entregas
 Colisiones I: Introducción, requisitos y alternativas Colisiones II: Diseño general de STC Colisiones III: Shape y Collision Dispatching Colisiones IV: Tests de colisión Colisiones V: Body, CollisionManager y GameObject  Esta es la quinta y última entrega de la serie de artículos sobre el sistema de detección de colisiones de Sion Tower (STC). Trataremos las últimas clases que nos queda por ver: Body, CollisionManager y GameObject. Finalmente hablaré de las correcciones y mejoras que implementaré lo antes posible de cara a una futura versión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colisiones IV: Tests de colisión</title>
      <link>https://saltares.com/games/colisiones-iv-tests-de-colision/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 20:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/colisiones-iv-tests-de-colision/</guid>
      <description>Entregas:
 Colisiones I: Introducción, requisitos y alternativas Colisiones II: Diseño general de STC Colisiones III: Shape y Collision Dispatching Colisiones IV: Tests de colisión  En la cuarta entrega de la serie de artículos de documentación sobre el sistema de detección de colisiones de Sion Tower (STC) trataremos en profundidad los tests de colisión. Hasta ahora habíamos visto como funciona la clase abstracta Shape y sus implementaciones así como el Collision Dispatching.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web estática en Red Iris</title>
      <link>https://saltares.com/games/web-estatica-en-red-iris/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 11:34:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/web-estatica-en-red-iris/</guid>
      <description>La Forja de Red Iris proporciona a cada proyecto un espacio para colgar una web estática sencilla. Es una tontería no aprovechar dicho espacio ya que Red Iris cuenta con un indexado en buscadores excelente. Simplemente he colgado un panel explicando en qué consiste mi proyecto junto con enlaces a otros medios (wiki, blog, forja y Twitter).
No es nada del otro mundo ya que mis habilidades de diseño tienden a cero pero creo que será suficiente para ampliar un poco más la difusión del proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower, vídeo de colisiones y audio 3D</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-video-de-colisiones-y-audio-3d/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 12:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-video-de-colisiones-y-audio-3d/</guid>
      <description>Como una imagen vale más que mil palabras he grabado este sencillo vídeo en el que se muestran tanto el sistema de detección de colisiones como la reproducción de audio 3D de Sion Tower. Estas semanas pienso trabajar duro en la carga del escenario a partir de un fichero DotScene, será interesante grabar otro vídeo dentro de cierto tiempo para comprobar la mejora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colisiones III: Shape y Collision Dispatching</title>
      <link>https://saltares.com/games/colisiones-iii-shape-y-collision-dispatching/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 18:59:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/colisiones-iii-shape-y-collision-dispatching/</guid>
      <description>Entregas
 Colisiones I: Introducción, requisitos y alternativas Colisiones II: Diseño general de STC _Colisiones III: Shape y Collision Dispatching _  Comenzamos la tercera entrega de la serie de artículos sobre **STC, el sistema de detección de colisiones de Sion Tower. En esta ocasión vamos a entrar en detalle en **la clase Shape, la encargada de modelar los volúmenes colisionables básicos entre otras tareas. Los tests de colisión entre formas concretas también pertenecen a esta clase pero por su complejidad los dejaremos para el siguiente artículo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower 3D Sound v0.1</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-3d-sound-v0-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 17:44:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-3d-sound-v0-1/</guid>
      <description>Hace algo más de un mes escribí un artículo sobre el sistema de audio 3D de Sion Tower. Al igual que la pequeña biblioteca de colisiones que he implementado, es muy reutilizable y sería una pena que el código no le sirva a nadie más. Por ello, he decidido liberar la versión 0.1 como paquete descargable desde la forja de Red Iris.
Características  Reproducción de música y efectos de sonido: WAV, MP3, OGG… Integración completa con el sistema de gestión de recursos de Ogre3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colisiones II: Diseño general de STC</title>
      <link>https://saltares.com/games/colisiones-ii-diseno-general-de-stc/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 08:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/colisiones-ii-diseno-general-de-stc/</guid>
      <description>Entregas:
 Colisiones I: Introducción, requisitos y alternativas Colisiones II: Diseño general de STC Colisiones III: La clase Shape y Collision Dispatching Colisiones IV: Tests de colisión  En la primera entrega de la serie de artículos sobre el sistema de detección de colisiones de Sion Tower (STC) comenté los requisitos que debía cumplir y las alternativas que valoré antes de decidirme a implementarlo por cuenta propia. En esta ocasión me dispongo a hacer un repaso por el diseño de esta pequeña biblioteca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IberOgre en Creagamers</title>
      <link>https://saltares.com/games/iberogre-en-creagamers/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 11:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/iberogre-en-creagamers/</guid>
      <description>Se ha publicado un artículo sobre IberOgre en Creagamers, una comunidad de desarrollo de videojuegos española. Tras contactar con el administrador hemos llegado a un acuerdo de colaboración de forma que contaremos con el respaldo de Creagamers más allá de este artículo inicial. Esto significa muchísimo para IberOgre ya que como cualquier wiki que se precie necesita de un grupo de usuarios que la siga, mejore y amplíe.
Uno de mis próximos objetivos para IberOgre era mejorar su difusión y parece que vamos viento en popa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colisiones I: Introducción, requisitos y alternativas</title>
      <link>https://saltares.com/games/colisiones-i-introduccion-requisitos-y-alternativas/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 10:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/colisiones-i-introduccion-requisitos-y-alternativas/</guid>
      <description>Entregas:
 Colisiones I: Introducción, requisitos y alternativas Colisiones II: Diseño general de STC Colisiones III: La clase Shape y Collision Dispatching ColisionesIV: Tests de colisión  Mientras diseñaba e implementaba el sistema de detección de colisiones de Sion Tower (STC) he leído bastante y aprendido mucho al respecto. Es un tema muy complejo, crítico y delicado estudiado con detalle en varias ocasiones. Me queda muchísimo por aprender al respecto pero por razones de calendario no puedo permitirme abarcarlo todo antes de ponerme a trabajar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STC: Sion Tower Collisions v0.1</title>
      <link>https://saltares.com/games/stc-sion-tower-collisions-v0-1/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 18:11:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/stc-sion-tower-collisions-v0-1/</guid>
      <description>El siguiente objetivo en el desarrollo de Sion Tower era la implementación de un sistema de detección de colisiones. Hablamos de un apartado crítico en el desarrollo de un videojuego por la cantidad de cálculos que implica, hay que tener especial cuidado en ese sentido. Llevo un par de semanas trabajando en él de forma intensiva y al menos puedo decir que he conseguido algo que funciona. Les presento la versión 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicialización y cierre de Ogre</title>
      <link>https://saltares.com/games/inicializacion-y-cierre-de-ogre/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2011 00:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/inicializacion-y-cierre-de-ogre/</guid>
      <description>Muchos seguidores de IberOgre estabais esperando un artículo a modo de introducción para aprender a inicializar el motor. Un artículo de lo más básico era imprescindible y estaba planificado desde el principio. No obstante, debido a diversos motivos no me ha sido posible publicarlo hasta ahora. El retraso ha sido imperdonable pero al menos me queda la satisfacción de haber cumplido el objetivo más prioritario de la lista de objetivos que publiqué hace unos días.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Próximos objetivos en IberOgre y Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/proximos-objetivos-en-iberogre-y-sion-tower/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 11:19:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/proximos-objetivos-en-iberogre-y-sion-tower/</guid>
      <description>Hace mes y medio comencé a utilizar el sistema de gestión de tareas de Red Iris para organizarme. Es mucho mejor marcarse tareas realizables en poco tiempo que trabajar con un plan a largo plazo. Por supuesto, estos objetivos deben estar encaminados hacia el plan global pero he comprobado que en proyectos pequeños se es más productivo con tareas concretas. Recientemente he ido cubriendo los objetivos cumplidos en forma de artículos publicados o sistemas desarrollados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luces, sombras y entorno en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/luces-sombras-y-entorno-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 12:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/luces-sombras-y-entorno-en-iberogre/</guid>
      <description>Alguna ventaja tenía que tener desarrollar un proyecto de cierto tamaño compuesto de dos partes (IberOgre y Sion Tower). Cuando estoy atascado en uno le doy un impulso al otro y eso es precisamente lo que me ha pasado los últimos días con el sistema de colisiones de Sion Tower. Tras horas de lectura, aprendizaje y frustración decidí aparcar el asunto y dedicarme a la wiki, la cual estaba algo solitaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis fuentes de información para IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/mis-fuentes-de-informacion-para-iberogre/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 21:44:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/mis-fuentes-de-informacion-para-iberogre/</guid>
      <description>Para poder trabajar en una wiki sobre el engine de renderizado Ogre3D he tenido que aprender a utilizar la biblioteca en algún sitio. Estos conocimientos también son indispensables para el desarrollo de Sion Tower. Lo cierto es que debería poner un disclaimer como una casa advirtiendo mi escasa experiencia porque aún estoy aprendiendo. En cualquier caso, en este artículo enumero las fuentes que he utilizado acompañadas de las razones por las que me han sido útiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ogitor: instalación en Linux y el formato DotScene</title>
      <link>https://saltares.com/games/ogitor-instalacion-en-linux-y-el-formato-dotscene/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 10:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/ogitor-instalacion-en-linux-y-el-formato-dotscene/</guid>
      <description>Como es lógico, los niveles de Sion Tower se almacenarán en ficheros y deberán contener información para poder desplegar el escenario, oleadas de enemigos, música etc. Escribir a mano un un fichero tan complejo es peor que una tortura propia de mafiosos. Por tanto, lo ideal sería disponer de un editor libre y multiplataforma con el que crear los niveles. El sistema de Sion Tower tomará la responsabilidad parsear los ficheros del editor y cargar los niveles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de audio pseudo-3D integrado con Ogre</title>
      <link>https://saltares.com/games/sistema-de-audio-pseudo-3d-integrado-con-ogre/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 17:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sistema-de-audio-pseudo-3d-integrado-con-ogre/</guid>
      <description>Como todo buen hijo de vecino, Sion Tower necesitará reproducir efectos de sonido y música de fondo, de otro modo al jugador se le caerían dos lagrimones y lo cerraría para siempre. Ogre es un motor de renderizado y no incorpora elementos como un subsistema de audio, por tanto, debía buscarlo en otro lugar. Como he comentado anteriormente, Ogre cuenta con un sistema de gestión de recursos muy potente y ampliable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Movimiento relativo a la cámara</title>
      <link>https://saltares.com/games/movimiento-relativo-a-la-camara/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2010 12:52:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/movimiento-relativo-a-la-camara/</guid>
      <description>En la mayoría de videojuegos en tercera persona, la dirección hacia la que se mueve el personaje depende de la orientación de la cámara. A pesar de que Sion Tower es un tower defense, controlamos a un personaje en tercera persona y, por tanto, debía incorporar este sistema. Estos días he estado exprimiendo los sesos para implementar dicho movimiento. ¡Por fin! Tras decenas de diagramas con vectores, ángulos y sistemas de coordenadas, lo he conseguido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IberOgre en el I Hackathon OSLUCA</title>
      <link>https://saltares.com/games/iberogre-en-el-i-hackathon-osluca/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 00:14:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/iberogre-en-el-i-hackathon-osluca/</guid>
      <description>Durante todo el día de mañana viernes 17 y el próximo lunes 20 de diciembre se celebrará el I Hackathon en la Universidad de Cádiz de la mano de la Oficina de Software Libre. Como no podía ser de otra forma, el proyecto IberOgre y Sion Tower estará presente tanto como para buscar colaboradores como para ofrecer mano de obra barata (básicamente gratis).
Pero… ¿qué narices es un hackathon? Pues es una especie de maratón de desarrollo en el que los participantes presentan sus proyectos junto con una lista de pequeñas tareas pendientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevos artículos: escenas, nodos y exportación</title>
      <link>https://saltares.com/games/nuevos-articulos-escenas-nodos-y-exportacion/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 11:26:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/nuevos-articulos-escenas-nodos-y-exportacion/</guid>
      <description>El puente se acaba y , entre otras cosas, me ha permitido darle un pequeño pero importante impulso a IberOgre. Ligeras correcciones o ampliaciones en varios artículos y un par completamente nuevos. La wiki va sobre ruedas y no hemos tenido problemas de disponibilidad desde el cambio de servidor, ¡gracias de nuevo a la OSLUCA! Lo que sigue es un pequeño resumen del trabajo de los últimos días.
Creación básica de escenas Hasta el momento sólo conocíamos el proceso de inicialización de Ogre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de gestión de tareas en Red Iris</title>
      <link>https://saltares.com/games/sistema-de-gestion-de-tareas-en-red-iris/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2010 19:37:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sistema-de-gestion-de-tareas-en-red-iris/</guid>
      <description>Gestionar de forma eficiente el tiempo que le dedico al proyecto es complicado. Tras una dura mañana de trabajo, redactar un artículo para IberOgre o programar un módulo de Sion Tower se vuelve una carrera cuesta arriba. Aún así no me ha ido del todo mal hasta el momento, pues la wiki tiene varios artículos publicados y el GDD del videojuego está avanzado. En cualquier caso, espero no ser el único que tenga estos problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiencia con el primer taller de la ADVUCA</title>
      <link>https://saltares.com/games/experiencia-con-el-primer-taller-de-la-advuca/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2010 19:32:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/experiencia-con-el-primer-taller-de-la-advuca/</guid>
      <description>La semana pasada se celebraron las dos sesiones del primer taller de la ADVUCA titulado &amp;ldquo;Introducción al Desarrollo de Videojuegos con un Pong&amp;rdquo;. Podéis obtener más información así como los materiales empleados en el blog de la asociación. En este artículo me gustaría comentar mi experiencia personal organizando la actividad junto con Alberto Cejas y otros compañeros. Por supuesto, al final, tenéis la galería de fotos cortesía de José Tomás Tocino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primera versión del GDD de Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/primera-version-del-gdd-de-sion-tower/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2010 12:34:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/primera-version-del-gdd-de-sion-tower/</guid>
      <description>He sudado un poco de tinta para conseguirlo pero ya he publicado la primera versión del documento de diseño de Sion Tower, el videojuego que acompañará a IberOgre. Hace algunas semanas os hablaba del Game Design Document (GDD) en general y desde entonces he estado redactando el mío. Ha sido un paso duro (no disfruto con el papeleo) pero necesario para aclararme las ideas.
El documento se divide en varias secciones diferenciadas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IberOgre se muda a otro servidor</title>
      <link>https://saltares.com/games/iberogre-se-muda-a-otro-servidor/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 17:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/iberogre-se-muda-a-otro-servidor/</guid>
      <description>Es probable que hayáis notado caídas intermitentes del servidor durante las últimas semanas. IberOgre se aloja en el servidor de la Oficina de Software Libre de la Universidad de Cádiz (OSLUCA) que, amablemente, nos cedió un hueco. Fijaos si su bondad no conoce límites que concedieron espacio a muchas otras wikis para distintos proyectos. La cantidad de peticiones ha hecho que el sistema se sobrecargue y recientemente han comenzado las migraciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steve Streeting recomienda IberOgre por Twitter</title>
      <link>https://saltares.com/games/steve-streeting-recomienda-iberogre-por-twitter/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 15:52:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/steve-streeting-recomienda-iberogre-por-twitter/</guid>
      <description>Así es, yo tampoco me lo creía cuando lo vi pero el hecho es que el creador de Ogre, nuestro amado motor de renderizado, recomendaba IberOgre a través de la red de microblogging. Por supuesto, agradecerle infinitamente su interés con este pequeño pero importantísimo gesto que proporciona al proyecto más difusión. Sigan leyendo y les contaré los detalles.
Steve Streeting y Ogre Steve Streeting estuvo en el proyecto Ogre durante años y ahora está embarcado en el desarrollo de una GUI para Git y Mercurial en Mac llamada SourceTree.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Ogre en Ubuntu de forma sencilla</title>
      <link>https://saltares.com/games/instalar-ogre-en-ubuntu-de-forma-sencilla/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 22:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/instalar-ogre-en-ubuntu-de-forma-sencilla/</guid>
      <description>Si sigues el proyecto IberOgre desde sus comienzos es probable que recuerdes este artículo en el que contaba como las pasé canutas para instalar Ogre 1.7 en mi entorno de producción (siempre quise decir esto, ¡suena tan rimbombante!). Mi objetivo era utilizar herramientas libres y no depender de ningún IDE en concreto a la hora de compilar proyectos. El caso es que ya no hay que compilar Ogre sino que tenemos unos flamantes paquetes .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestión de recursos en Ogre3D</title>
      <link>https://saltares.com/games/gestion-de-recursos-en-ogre3d/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 13:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/gestion-de-recursos-en-ogre3d/</guid>
      <description>Estos últimos días he estado trabajando en la redacción del Game Design Document (GDD) de Sion Tower y en la preparación del taller &amp;ldquo;Introducción al desarrollo de videojuegos con un Pong&amp;rdquo; que organizamos en la ADVUCA. Ya era hora de retomar IberOgre. Para poder continuar con el artículo &amp;ldquo;Creación básica de escenas&amp;rdquo; tenía que cubrir primero la gestión de recursos en Ogre y eso es exactamente lo que he hecho. Ya está publicado un nuevo artículo: &amp;ldquo;Gestión de recursos&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postmortem: Granny&#39;s Bloodbath</title>
      <link>https://saltares.com/games/postmortem-grannys-bloodbath/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2010 14:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/postmortem-grannys-bloodbath/</guid>
      <description>Granny&amp;rsquo;s Bloodbath fue el proyecto que desarrollamos tres compañeros para la asignatura Diseño de Videojuegos en la Universidad de Cádiz durante el segundo cuatrimestre del curso 2009-2010. Se trata de un juego open source de plataformas y acción de scroll horizontal en el que manejamos a una abuelita que trata de sobrevivir a una invasión zombie. Armada con su bastón y la escopeta de su difunto marido avanzaba por tres niveles con sus correspondientes escenas narrativas y el obligado final boss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarrollo de videojuegos con un Pong</title>
      <link>https://saltares.com/games/desarrollo-de-videojuegos-con-un-pong/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2010 20:25:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/desarrollo-de-videojuegos-con-un-pong/</guid>
      <description>Cuando hace unos días escribía un artículo presentando a la Asociación de Desarrollo de Videojuegos de la Universidad de Cádiz (ADVUCA) comentaba que estábamos preparando nuestra primera actividad. El taller: &amp;ldquo;Introducción al desarrollo de videojuegos con un Pong&amp;rdquo; va viento en popa y se celebrará los días 22 y 25 de noviembre de 17:00 a 20:00 en la Escuela Superior de Ingeniería de Cádiz. Lo impartimos principalmente Alberto Cejas y yo aunque contaremos con el apoyo de varios compañeros más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentación de la ADVUCA</title>
      <link>https://saltares.com/games/presentacion-de-la-advuca/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 20:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/presentacion-de-la-advuca/</guid>
      <description>Cuando entré en la carrera se estaba constituyendo la Asociación de Desarrollo de Videojuegos de la Universidad de Cádiz (ADVUCA). Como os podéis imaginar, era un tema que me interesaba muchísimo y asistí emocionado al taller que organizaron sobre desarrollo en Nintendo DS con PAlibs. Este fue uno de mis primeros pasos en la programación de juegos. Desgraciadamente, la asociación nunca llegó a formalizarse y quedó en el olvido. ¡Este año unos compañeros nos hemos animado para alcanzar el resurgir de la ADVUCA!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game design document</title>
      <link>https://saltares.com/games/game-design-document/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 12:14:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/game-design-document/</guid>
      <description>En Sion Tower no quiero perder demasiado tiempo con papeleo pero necesito llevar cierta organización dada la mediana envergadura del proyecto, conozco el valor de la Ingeniería del Software. Debo definir cuantos detalles pueda y conseguir que las mecánicas estén enfocadas a los objetivos que deseo y no otros, que pocas cosas se coloquen por casualidad. Además, si pretendo contactar con artistas en busca de colaboraciones no puedo ir con las manos vacías, hay que mostrar al menos un documento o prototipo que demuestre lo que se necesita y que el asunto es serio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sion Tower: prueba de arte</title>
      <link>https://saltares.com/games/sion-tower-prueba-de-arte/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 01:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/sion-tower-prueba-de-arte/</guid>
      <description>Mientras continúo con los artículos de IberOgre he querido comenzar el desarrollo del videojuego que ejemplificará todo su contenido, Sion Tower. El trabajo de este fin de semana lo he invertido en hacer pruebas de concepto para aclarar las ideas y tantear el modelado con Blender. Próximamente redactaré un documento de diseño más formal entrando en un mayor nivel de detalle. A continuación, aparte de demostrar que el diseño no es lo mío (¿algún artista se ofrece a colaborar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balloon Breakers, más Ogre en el V CUSL</title>
      <link>https://saltares.com/games/balloon-breakers-mas-ogre-en-el-v-cusl/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 11:01:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/balloon-breakers-mas-ogre-en-el-v-cusl/</guid>
      <description>No hay más que mirar la lista de proyectos inscritos en el CUSL V para percatarse que los participantes de Cádiz tenemos especial predilección por los videojuegos. XLand, Balloon Breakers y, por supuesto, IberOgre. Incluso espero que aún se presenten algunos más. En esta ocasión voy a hablar de Balloon Breakers, del compañero Jesús González Rodríguez, por utilizar Ogre3D como motor de renderizado y porque el autobombo local nunca está de más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeras colaboraciones en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/primeras-colaboraciones-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2010 17:37:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/primeras-colaboraciones-en-iberogre/</guid>
      <description>Mi motivación con respecto al proyecto ha ganado enteros durante los últimos días ya que, en contra de todas mis previsiones a medio plazo, ya hay gente interesada en IberOgre. No sólo como lectores sino como colaboradores activos lo cual considero realmente importante. Jamás hubiera pensado que IberOgre pudiese atraer participantes en una fase tan temprana de su desarrollo (pocos se suben a un barco que no está casi terminado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué Ogre?</title>
      <link>https://saltares.com/games/%c2%bfpor-que-ogre/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2010 12:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/%c2%bfpor-que-ogre/</guid>
      <description>Antes de decidirme a utilizar Ogre frente a otros motores de renderizado (Irrlicht) o incluso motores de juego completos (Panda 3D) estuve mirando lo que ofrecía cada uno. Es complicado guiarse por foros y comunidades ya que cada uno barre para casa, a veces con un ferviente fanatismo, ya os podéis imaginar. Ni de lejos soy un experto en desarrollo de videojuegos 3D y puede que haya pasado detalles por alto pero lo que más me llamó la atención de Ogre fue su capacidad de adaptación a todo tipo de situaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IberOgre y Sion Tower en el V CUSL</title>
      <link>https://saltares.com/games/iberogre-y-sion-tower-en-el-v-cusl/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 16:33:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/iberogre-y-sion-tower-en-el-v-cusl/</guid>
      <description>El V Concurso Universitario de Software Libre abre sus puertas y como no podía ser menos IberOgre y Sion Tower ya están inscritos en él. A pesar de que Sion Tower sea un videojuego, el proyecto se encuentra bajo la categoría &amp;ldquo;Educación&amp;rdquo; por estar dirigido al aprendizaje de desarrollo de videojuegos en 3D con Ogre. En la fecha de redacción de este artículo no hay muchos proyectos registrado aunque seguro que la lista crecerá hasta alcanzar un buen número.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extenso tutorial de OIS en IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/extenso-tutorial-de-ois-en-iberogre/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2010 16:50:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/extenso-tutorial-de-ois-en-iberogre/</guid>
      <description>Tras algunas semanas sin anunciar ninguna novedad en IberOgre traigo buenas noticias. Para empezar, he eliminado parte de la incertidumbre inicial y planificado los próximos artículos. Además, mi compañero, Alberto Cejas, va a comenzar a colaborar en la wiki. Sé que las palabras no valen por sí solas y por ello ya está publicado un nuevo artículo en la wiki de Ogre3D en español: &amp;ldquo;Manejo básico de OIS&amp;rdquo; catalogado en la sección &amp;ldquo;Otras tecnologías&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página principal y novedades de IberOgre</title>
      <link>https://saltares.com/games/pagina-principal-y-novedades-de-iberogre/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 17:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/pagina-principal-y-novedades-de-iberogre/</guid>
      <description>He estado trabajando en artículos para IberOgre desde su comienzo pero, tristemente, no se mostraba nada en la página principal. Esto producía una sensación de inactividad y dejadez que debía solucionar cuanto antes y, tras unos retoques, ya es posible ver los primeros resultados.
Debía utilizar plantillas para estructurar la página principal y otros elementos, además era necesario categorizar los artículos existentes. Mi desconocimiento sobre la edición en wikis supone un gran problema a tal efecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periplo por un entorno de trabajo para Ogre</title>
      <link>https://saltares.com/games/periplo-por-un-entorno-de-trabajo-para-ogre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2010 16:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/periplo-por-un-entorno-de-trabajo-para-ogre/</guid>
      <description>Estos días he estado tratando de establecer un entorno de trabajo multiplataforma para trabajar en los ejemplos de IberOgre y en el propio Sion Tower. Lo ideal, para mí, era poder compilar con herramientas libres y sin tener que depender de ningún IDE. Al no ser la forma habitual de desarrollar de la comunidad de Ogre, la documentación era escasa y acertar ha sido sorprendentemente complicado. Les contaré mi periplo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarrollo de videojuegos en C&#43;&#43; con SDL para PSP en Wikilibros</title>
      <link>https://saltares.com/games/desarrollo-de-videojuegos-en-c-con-sdl-para-psp-en-wikilibros/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/desarrollo-de-videojuegos-en-c-con-sdl-para-psp-en-wikilibros/</guid>
      <description>Mientras trabajamos en Granny&amp;rsquo;s Bloodbath se nos ocurrió la idea de hacer un port a PSP del juego. Fui el encargado de la tarea y, cuando me puse manos la obra, descubrí que la documentación era pobre y en la mayoría de casos errónea. Lo cierto es que fue toda una aventura descubrir cómo crear un juego para PSP en C++ usando SDL y otras librerías sin cambiar el código original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pencil Project, bocetos de interfaz</title>
      <link>https://saltares.com/games/pencil-project-bocetos-de-interfaz/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 11:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/pencil-project-bocetos-de-interfaz/</guid>
      <description>A la hora de desarrollar software es muy importante diseñar correctamente la interfaz, no importa si es una web o una aplicación de escritorio. Antes de lanzarnos a programar como posesos, durante el análisis y el diseño es altamente recomendable realizar bocetos o esquemas de las pantallas con las que contará la aplicación así como la forma de interactuar con las mismas. Para ello nos podemos ayudar de alguna herramienta para crear bocetos de interfaces de usuario (mockups o sketching).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IberOgre, la wiki de Ogre3D en español</title>
      <link>https://saltares.com/games/iberogre-la-wiki-de-ogre3d-en-espanol/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2010 11:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/iberogre-la-wiki-de-ogre3d-en-espanol/</guid>
      <description>Como he comentado en el artículo de presentación de mi PFC, parte del mismo será una documentación sobre la programación de videojuegos en 3D utilizando Ogre como motor gráfico. Inicialmente iba a publicar dicha documentación en formato PDF con una licencia libre pero he decidido crear una wiki. De esta forma será posible darle mucha más difusión y, en el mejor de los casos, crear una comunidad de programadores de videojuegos en 3D a su alrededor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repositorio Git para el proyecto</title>
      <link>https://saltares.com/games/repositorio-git-para-el-proyecto/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 17:43:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/repositorio-git-para-el-proyecto/</guid>
      <description>Hasta ahora en los trabajos en los que he participado y que han requerido un sistema de control de versiones se ha utilizado Subversion. Funciona de maravilla en grupos pequeños y cuenta con una curva de aprendizaje más que razonable. Cuando la elección del sistema de control de versiones para mi proyecto parecía estar clara ha surgido la idea de utilizar Git en su lugar.
Muchos compañeros en la Universidad me han hablado de sus virtudes y he seguido su consejo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planificación inicial</title>
      <link>https://saltares.com/games/planificacion-inicial/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2010 17:24:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/planificacion-inicial/</guid>
      <description>Confeccionar la planificación es la primera tarea que he llevado a cabo, al menos en su versión preliminar. Estoy seguro de que será muy difícil respetarla de manera estricta pero al menos quiero intentarlo, por ello me he dado unos plazos bastante razonables (hay que ser realista).
Seguiré el consejo de mi tutor de proyecto e iré registrando el progreso real, de manera que, comparando la planificación estipulada con el trabajo realizado, me daré cuenta en qué partes me he equivocado y se han producido más inexactitudes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Documentación de Ogre3D y Sion Tower</title>
      <link>https://saltares.com/games/documentacion-de-ogre3d-y-sion-tower/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2010 10:02:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/games/documentacion-de-ogre3d-y-sion-tower/</guid>
      <description>Estando al borde de terminar todas las asignaturas de Ingeniería Técnica en Informática de Gestión (a falta de conocer una nota) va siendo hora de ponerse manos a la obra con el Proyecto Fin de Carrera (PFC). Desde hace algún tiempo he estado meditando el tema aunque desde el principio tenía claro que iba a estar relacionado con los videojuegos y, por fin, tengo las ideas más claras.
Documentación de Ogre3D Básicamente la decisión ha sido crear un manual de referencia en español sobre los conceptos básicos de la programación en 3D y el motor Ogre3D.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>