<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hobbies on David Saltares</title>
    <link>https://saltares.com/blog/categories/hobbies/</link>
    <description>Recent content in Hobbies on David Saltares</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-uk</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Jun 2012 16:50:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://saltares.com/blog/categories/hobbies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Indie Game: The Movie</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/indie-game-the-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 16:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/indie-game-the-movie/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s the sum total of every expressive media of all times made interactive, how is that not awesome!
 I recently watched with a few friends Indie Game: The Movie, a documentary that shows the development process of a few independent small budget games and what drives their authors to work in such a competitive industry. I was fairly excited about watching it since the trailer highlighted some of the reasons I chose this career path.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humble Indie Bundle #3</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/humble-indie-bundle-3/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 12:52:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/humble-indie-bundle-3/</guid>
      <description>Vuelvo de las sombras de la memoria de mi Proyecto Fin de Carrera (siento la ausencia de actualizaciones) con una fugaz intervención. Quiero hablarlos de la tercera edición del magnífico pack Humble Indie Bundle, que aglutina 5 nuevos juegos independientes.
En esta ocasión están disponibles Crayon Physics, Cogs, VVVVVV, Hammerfight y And Yet It Moves. La gracia de esta colección es que puedes pagar la cifra que desees, desde un mísero centavo de dólar (no seas tacaño) hasta los más de 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcasts que merecen la pena II</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/podcasts-que-merecen-la-pena-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 14:40:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/podcasts-que-merecen-la-pena-ii/</guid>
      <description>Hace tiempo publiqué un artículo en el que recomendaba cuatro podcasts de calidad: Game Over, Dame la voz, Wildgames y Pánico en el Núcleo. Los podcasts me ayudan a que el tiempo pase a mayor velocidad mientras hago deporte así que devoro capítulos que da gusto y tengo que seguir varios programas. En esta segunda entrega recomendaré otro buen pack.
El octavo pasajero Un programa semanal de cine de hora y media de duración en el que hablan sobre noticias, comentan los estrenos y hacen monográficos especiales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-Men: First class</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/x-men-first-class/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 16:07:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/x-men-first-class/</guid>
      <description>Tras la lamentable X-Men 3: The last stand, no tenía demasiadas esperanzas puestas en esta precuela. Sobre todo prescindiendo de todos los actores con cierto caché de episodios anteriores como Ian McKellen (Magneto), Patrick Stewart (Charles Xavier) o Hale Berry (Tormenta). Una licencia que vende y una reducción de presupuesto parecían los ingredientes idóneos para el enésimo truñaco. Nada más lejos de la realidad, X-Men: First class es una buena película de superhéroes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game Dev Story para Android</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/game-dev-story-para-android/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 17:02:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/game-dev-story-para-android/</guid>
      <description>En el programa de los juegos del año independientes de Game Over hablaron de Game Dev Story, lo conocía desde hacía cierto tiempo pero fue entonces cuando el gusanillo me atacó con más fuerza así que acabé haciéndome con él para mi flamante HTC Desire HD. No puedo estar más satisfecho, pues me ha amenizado decenas de visitas al WC, viajes de autobús y esperas varias. En este artículo expondré mis impresiones sobre el simulador de empresa de videojuegos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speedx 3D, velocidad extrema en Android</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/speedx-3d-velocidad-extrema-en-android/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 10:26:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/speedx-3d-velocidad-extrema-en-android/</guid>
      <description>Durante las últimas semanas he estado probando varios juegos en Android y es sorprendente la cantidad que no sabe adaptarse a las características de un dispositivo móvil en términos de control. Speedx 3D es de los que más gratas sensaciones me ha producido por su sencillez y adictiva mecánica. A continuación sigue un breve comentario sobre el juego.
En Speedx 3D avanzamos por una especie de túnel de colores planos y vivos de corte futurista a gran velocidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The King&#39;s Speech</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/the-kings-speech/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 14:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/the-kings-speech/</guid>
      <description>Lamentablemente siempre me las arreglo para ver en la gran pantalla películas mediocres y acabo dejando lo mejor para después. Ayer pude sentarme con tranquilidad a ver la cuatro veces galardonada en los Oscar (dirección, guión, protagonista y fotografía): El discurso del rey.
Bertie es como llama cariñosamente su familia al Duque de York (Colin Firth), segundo hijo del rey George V de Inglaterra. Su grave tartamudez le persigue constantemente y lo atormenta cada vez que debe hablar en público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PES 2011 para Android</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/pes-2011-para-android/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 11:49:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/pes-2011-para-android/</guid>
      <description>Como ya he comentado, hace unas semanas me hice con un HTC Desire HD y desde entonces he estado matando las esperas de autobús con un buen puñado de juegos. En esta ocasión vengo a hablaros de Pro Evolution Soccer 2011 para Android. Durante los últimos años he preferido FIFA a PES aunque decidí darle una oportunidad, total, en un móvil no busco simulación sino una partida rápida.
Jugabilidad directa Es muy de agradecer poder arrancar el juego y comenzar un partido a los pocos segundos ya que no suelo dedicarle más de diez minutos de una sentada a ningún título móvil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más allá de la vida</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/mas-alla-de-la-vida/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 13:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/mas-alla-de-la-vida/</guid>
      <description>Como queda poco para los Oscar era buen momento para ir a ver las películas nominadas. No obstante, en mi cine habitual suelen retirar de cartelera el buen material con sorprendente rapidez dejando la carroña típica. Eso y el hecho de tener que elegir la intersección de los gustos entre los miembros del grupo hizo que acabásemos yendo a Más allá de la vida, dirigida por el veterano Clint Eastwood y nominada por los mejores efectos visuales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Señor de los Anillos en Vandal</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/el-senor-de-los-anillo-en-vandal/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 20:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/el-senor-de-los-anillo-en-vandal/</guid>
      <description>Si seguís mi blog desde hace cierto tiempo sabréis que me encanta desarrollar videojuegos tanto como jugarlos y luego escribir sobre ellos. Hace pocos días se me brindó la oportunidad de trabajar para una de las webs del sector más importantes en España, Vandal Online. ¿Cómo iba a rechazar tamaña oferta? He empezado con un avance sobre El Señor de los Anillos la Guerra del Norte y algunas noticias. Además, está en camino un especial bastante interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revenge of the Titans</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/revenge-of-the-titans/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2011 11:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/revenge-of-the-titans/</guid>
      <description>Revenge of the Titans es un tower defense desarrollado por la compañía independiente Puppy Games. Me hice con él gracias al Humble Indie Bundle, ese magnífico pack de cinco pequeñas grandes obras al precio que el comprador estimase oportuno. No todos los días lanzan juegos multiplataforma sin DRM y durante las últimas semanas lo he estado disfrutando en mi querida Ubuntu. Sigan leyendo porque el &amp;ldquo;jueguecito&amp;rdquo; tiene una propuesta de lo más interesante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camino a la libertad</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/camino-a-la-libertad/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 14:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/camino-a-la-libertad/</guid>
      <description>Había algunas películas decentes en la cartelera y gracias a unos cartuchos vacíos de impresora las entradas nos iban a salir gratis por lo que la situación no pintaba nada mal. Camino a la libertad de Peter Wier fue la opción escogida y es que el director de El club de los poetas muertos y de El show de Truman daba bastante confianza. A continuación leerán (o cerrarán la pestaña del navegador) una pequeña reseña firmada por un pésimo crítico de cine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scott Pilgrim vs The world</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/scott-pilgrim-vs-the-world/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 22:58:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/scott-pilgrim-vs-the-world/</guid>
      <description>Estos días he estado viendo varias películas que tenía pendientes, quizás por la falta de series durante las vacaciones. Es curioso como uno se acostumbra a visionados de episodios cortos, luego es más complicado sentarse a ver algo durante más de dos horas. Scott Pilgrim contra el mundo ha sido uno de los largometrajes que más repercusión han tenido en la red el pasado año junto a Inception o The social network y no me extraña teniendo en cuenta su temática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The social network</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/the-social-network/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2011 01:09:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/the-social-network/</guid>
      <description>Una de las películas que más revuelo ha generado tanto en la red como en el Mundo Real™ ha sido, sin lugar dudas The social network. Como siempre, llego un poco tarde a la fiesta pero al menos he conseguido publicar la reseña antes de los Oscar. Pocas veces una película produce opiniones tan extremas. He oído de todo, desde que era completamente soporífera hasta que se trata del largometraje de la década, menuda barbaridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman Arkham Asylum</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/batman-arkham-asylum/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2011 22:09:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/batman-arkham-asylum/</guid>
      <description>¿Otro comentario de un juego de hace año y medio? Caballeros, qué quieren que les diga, me tomo las cosas con calma. Mientras la masa se deja los cuartos en el Call of Duty de turno yo estaba a dos bandas entre Fifa 11 con su delicioso vestíbulo online 2vs2 y Batman Arkham Asylum. Rocksteady le ha dado una patada en la boca a todos aquellos que decían que los juegos de superhéroes no podían ser buenos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sherlock Holmes en la actualidad</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/sherlock-holmes-en-la-actualidad/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2010 19:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/sherlock-holmes-en-la-actualidad/</guid>
      <description>Siempre me han gustado las historias de investigación y acción en las que lo importante no es si el personaje descubre el misterio, sino cómo lo consigue. Creo que la nueva serie británica Sherlock entra dentro de la categoría. Se estrenó en UK el pasado verano con una crítica excelente. Aunque sus episodios constasen de 90 minutos de metraje, esta primera temporada sólo cuenta con 3 de ellos por lo que en unos días ya la había finiquitado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boardwalk Empire</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/boardwalk-empire/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2010 20:39:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/boardwalk-empire/</guid>
      <description>Últimamente me he aventurado a comenzar series como The Walking Dead, Community o la que nos ocupa en estos momentos, Boardwalk Empire. He de reconocer que la apertura de miras ha venido bien pues no me he sentido demasiado decepcionado en ningún caso. ¿Quién sabe? Puede que sea un conformista. Como varias de las series de la HBO, estamos ante una obra de monóculo. La mano de Martin Scorsese se nota aunque sólo se haya visto involucrado de pleno en el episodio piloto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Humble Indie Bundle 2</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/the-humble-indie-bundle-2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 17:45:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/the-humble-indie-bundle-2/</guid>
      <description>The Humble Indie Bundle regresó hace unos días con su segunda entrega. Un pack de 5 juegos independientes que podemos adquirir al precio que fijemos. Vienen libre de protección DRM, compatibles con Windows/Linux/Mac. Es una iniciativa solidaria, pues podremos elegir la distribución de nuestro pago entre desarrolladores y ONGs. ¿No lo tienes aún? ¡Ve a comprarlo pedazo de insensato!
Pasemos pues, a comentar los ilustres participantes:
 Braid: el más conocido de los presentes que cosechó un tremendo éxito tanto en X-Box 360 Live Arcade como en PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Walking Dead</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/the-walking-dead/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2010 14:31:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/the-walking-dead/</guid>
      <description>Los zombies están de moda, recibimos constantemente películas como Zombieland, El amanecer de los muertos o 28 días después. La fiebre de infectados ha invadido los videojuegos con Left 4 Dead, Plants versus Zombies o Dead Rising entre muchos otros. Las producciones impactantes, gores y casposas están a la orden del día y el mundo de las series no podía ser menos. La primera temporada de la adaptación del cómic con el mismo nombre ha llegado a su fin y aquí les ofrezco mis humildes impresiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Realmente existen los diseñadores estrella?</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/%c2%bfrealmente-existen-los-disenadores-estrella/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2010 22:23:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/%c2%bfrealmente-existen-los-disenadores-estrella/</guid>
      <description>Dentro de cada equipo que desarrolla un título AAA siempre sobresale la cabeza del &amp;ldquo;diseñador estrella&amp;rdquo;. Suelen ser personajes carismáticos y polémicos cuyas declaraciones nos bombardean cerca de la fecha de lanzamiento. Señores como Kojima (Metal Gear Solid), Molyneux (Fable), Mikami (Resident Evil) o Yamauchi (Gran Turismo) entre otros muchos. Reyes del hype y de la venta del humo, de eso no cabe duda pero, ¿imprescindibles genios dentro de los estudios de desarrollo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tricicle: Garrick</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/tricicle-garrick/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2010 17:22:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/tricicle-garrick/</guid>
      <description>David Garrick fue un reconocido actor inglés del siglo XVIII. Estaba tan extraordinariamente dotado para la comedia, que los médicos recomendaban sus actuaciones como una especie de remedio mágico, capaz de sanar cualquier pena del alma. Podríamos decir que Garrick, sin saberlo, fue el primer risoterapeuta de la historia.
 Anoche acudí al espectáculo Garrick de Tricicle que tuvo lugar en el Gran Teatro Falla de Cádiz. Lo que para el mundo exterior supuso hora y media, a mí me parecieron solamente 30 breves minutos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los ojos de Julia</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/los-ojos-de-julia/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 20:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/los-ojos-de-julia/</guid>
      <description>Los ojos de Julia se ha enfrentado a las obligadas comparaciones con el anterior largometraje de terror protagonizada por Belén Rueda, El orfanato. Ya saben, aquello de &amp;ldquo;la anterior era mucho mejor…&amp;rdquo;. Bah, pamplinas y lo dice alguien a quien le gustó mucho El orfanato. Hacía tiempo que todos los presentes de la sala se estremecían al unísono. Incluso algunos graciosos trataban de paliar su estrés soltando alguna ridícula burla en todo un alarde de testosterona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy XIII</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/final-fantasy-xiii/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2010 17:22:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/final-fantasy-xiii/</guid>
      <description>Aunque lo terminé hacer un par de días, el decimotercer capítulo de la franquicia que más expectación genera se lanzó hace 8 meses. Ante las duras críticas que recibió, esperé a que alguna tienda online decidiese deshacerse desesperadamente del stock rebajándolo de forma considerable. Después de tanto tiempo es lógico que un artículo de estas características carezca de interés. No obstante, a lo largo de las líneas que siguen, ofrezco mi humilde opinión, libre de las ataduras de medios más politizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcasts que merecen la pena</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/podcasts-que-merecen-la-pena/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2010 00:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/podcasts-que-merecen-la-pena/</guid>
      <description>No hay duda de que la democratización en la producción y distribución de contenidos a través de la red ha permitido proliferación de blogs, podcasts, wikis, etc. Ahora bien, que alguien pueda producir contenido es muy distinto a que lo haga bien. Diferenciar la calidad de lo mediocre en la inmensidad de Internet puede ser complicado y no todos tenemos tiempo para indagar. Todos aquellos que invierten su tiempo en producir un podcast merecen respeto, no obstante, hay que reconocer que algunos no cuentan con la calidad de audio, regularidad o nivel de preparación que nos gustaría.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIFA 11</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/fifa-11/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 23:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/fifa-11/</guid>
      <description>Durante las últimas semanas hemos asistido al anual y entrañable debate mediático que protagonizan el FIFA y el Pro Evolution Soccer de turno. Los medios de mayor tamaño ya han dado su veredicto gracias a sus fantabulosas copias promocionales pero eso no quiere decir que yo no pueda hablar de lo que me venga en gana aquí, en mi pequeño cuchitril. La pregunta es, ¿merece la pena dejarse los billetes en una nueva entrega?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buried, 100 minutos de claustrofobia</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/buried-100-minutos-de-claustrofobia/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 13:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/buried-100-minutos-de-claustrofobia/</guid>
      <description>No me gusta informarme en exceso sobre las películas que voy a ver, la mayoría de los trailers revientan casi la totalidad del metraje y prefiero que las buenas obras me pillen por sorpresa, desarmado y sin ideas preconcebidas. Por eso salí de Buried en una especie de shock mientras comentaba mis impresiones a medio forjar con mis amigos y es que la película no es para menos.
Paul Conroy se despierta aturdido en medio de la oscuridad, apenas recuerda lo que ha sucedido y todo es muy confuso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battlestar Galactica</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/battlestar-galactica/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 12:02:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/battlestar-galactica/</guid>
      <description>Demasiado tiempo he dilatado el visionado de Battlestar Galactica pero estamos ante una de las series por las que es imperativo tener verdadera predisposición o de lo contrario no exprimiremos su contenido como es debido. Una miniserie de dos episodios y 4 intensas temporadas forman la que es, a mi juicio, la mejor producción televisiva de ciencia ficción de todos los tiempos. Bueno, puede que aún esté en shock tras los capítulos finales pero os hacéis una idea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community, 1ª temporada</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/community-1%c2%aa-temporada/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2010 12:53:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/community-1%c2%aa-temporada/</guid>
      <description>Cuando uno llega agotado a casa es posible que no tenga ánimos de ver algo demasiado complejo, leer un libro profundo ni nada que suponga un esfuerzo extra. Para esos días, las comedias son un remedio estupendo, por eso y varias recomendaciones de amigos me zampé la primera temporada completa de Community. En las líneas que siguen, una breve opinión sobre esta serie de creciente éxito de la NBC.
Community nos lleva a la completamente lamentable Universidad de Greendale en la que convergen personajes de lo más variopinto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luther</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/luther/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2010 11:07:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/luther/</guid>
      <description>Tras haber terminado la miniserie de Los Pilares de la Tierra mi compañero Poorpooland me comentó que había oído hablar bien de Luther, una serie inglesa, de la BBC. El hecho de que contará solamente con 6 capítulos en su primera temporada prometía un visionado liviano y rápido así que la devoré en apenas unos cuantos días. Les adelanto que me ha gustado bastante a pesar de la división de opiniones que produjo en el momento de su emisión, a continuación mi humilde valoración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miniserie The Pillars of the Earth</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/miniserie-the-pillars-of-the-earth/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 17:40:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/miniserie-the-pillars-of-the-earth/</guid>
      <description>Hace bastante tiempo tuve la ocasión de leer el best-seller por antonomasia de Ken Follet &amp;ldquo;Los Pilares de la Tierra&amp;rdquo;. Un libro extenso que, lejos de ser una obra maestra, te conduce en un fantástico viaje por la Inglaterra del S.XII y los inicios de la arquitectura gótica en Europa utilizando el desarrollo de sus personajes como medio de transporte. Desconocía que se estaba rodando una miniserie basada en la novela y me he lanzado a verla durante los últimos días, a continuación unas breves impresiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centurión</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/centurion/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2010 11:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/centurion/</guid>
      <description>Las mejores películas son las que provocan que el espectador se implique, se interese y se identifique con los personajes. Es muy complicado, por no decir imposible, generar cierta tensión en una escena si te importa un bledo lo que le ocurra al protagonista. Una pena que hubieran retirado de cartelera Los Mercenarios ya que tuve que asistir a la proyección de Centurión, un perfecto ejemplo de fracaso en llegar al público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videojuegos de Warhammer 40.000</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/videojuegos-de-warhammer-40-000/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 18:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/videojuegos-de-warhammer-40-000/</guid>
      <description>Buenas, me recordarán de otros artículos como &amp;ldquo;Videojuegos de Warhammer Fantasy&amp;rdquo;, un repaso sobre las incursiones del famoso wargame de fantasía medieval en el mundo del ocio electrónico. En esta ocasión me dispongo a hacer lo propio con la correspondiente versión futurista, en la que las lanzas se sustituyen por bolters pesados y los carros de combate por Deadnoughts. Mi experiencia con Warhammer 40.0000 se reduce a poseer un regimiento de Marines Espaciales, aunque he tenido la ocasión de probar buena parte de los títulos que se listan a continuación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videojuegos de Warhammer Fantasy</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/videojuegos-de-warhammer-fantasy/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2010 17:38:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/videojuegos-de-warhammer-fantasy/</guid>
      <description>Apenas era un pipiolo cuando comencé a interesarme por el mundo de Warhammer, a partir de entonces pasé una buena temporada reclutando mi ejercito Alto Elfo, pintando o librando batallas. De eso hace ya casi ocho años pero antes de mutar en la entrañable figura del abuelo cebolleta voy a centrarme en el objetivo de este artículo, hacer un repaso sobre los videojuegos existentes basados en el mundo de Warhammer Fantasy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shutter Island</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/shutter-island/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2010 16:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/shutter-island/</guid>
      <description>Tras haber visto a Leonardo DiCaprio en un largometraje notable como ha sido Inception (aunque su actuación no fuera excepcional) decidí darle una oportunidad Shutter Island, una película que había dejado pasar durante su proyección en salas. Excepto su protagonista los involucrados son totalmente distintos, dirigida por Martin Scorsese y escrita por Laeta kalogridis aunque la novela original es de Dennis Lehane. No obstante, tal y como fui advertido resulta tremendamente similar a Origen y no solo por el actor principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sony, PSP y el gaming en Android</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/sony-psp-y-el-gaming-en-android/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 18:55:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/sony-psp-y-el-gaming-en-android/</guid>
      <description>Hace un par de semanas blogs especializados como El Androide Libre publicaban rumores sobre una posible asociación entre Google y Sony para crear un terminal Android dedicado al gaming. Sé que llego tarde, como de costumbre, pero me pareció una oportunidad interesante para mostrar mi opinión al respecto. Evidentemente aún no ha sido confirmado nada y en este artículo no puedo sino dejar llevar mi imaginación por un mundo ficticio de color rosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dante&#39;s Inferno, el averno está templadito</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/dantes-inferno-el-averno-esta-templadito/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 20:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/dantes-inferno-el-averno-esta-templadito/</guid>
      <description>El principal problema de Dante&amp;rsquo;s Inferno fue su fecha de lanzamiento, febrero de este año, demasiado cercano a la super-producción God of War III o al polémico Bayonetta. Desconozco si fue una decisión comercial de EA o producto algún retraso en Visceral Games, lo cierto es que el hecho no le hizo ningún favor de cara a la crítica especializada ni a las ventas. Con tanto hack&amp;rdquo;n slash entre las manos el tiro les salió por la culata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gPodder, cliente de podcasts de escritorio</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/gpodder-cliente-de-podcasts-de-escritorio/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2010 20:40:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/gpodder-cliente-de-podcasts-de-escritorio/</guid>
      <description>Escucho podcasts desde hace bastante por lo que necesito un sistema de suscripción que pueda utilizar para descargar los últimos episodios automáticamente y sincronizarlos con mi iPod de manera sencilla. Por supuesto, los problemas se acaban para los usuarios de Windows y Mac utilizando iTunes (mientras que puedan soportarlo), no obstante los usuarios de GNU/Linux lo tienen más complicado. En mi Ubuntu probé varias alternativas como GtkPod, Rythmbox e incluso Amarok aunque ninguna me convenció.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inception, ¿el sueño es real?</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/inception-%c2%bfel-sueno-es-real/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2010 21:10:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/inception-%c2%bfel-sueno-es-real/</guid>
      <description>Inception es el largometraje que puede consagrar a Christopher Nolan como guionista y director de culto. Tras obras como &amp;ldquo;The Prestige&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Memento&amp;rdquo; o &amp;ldquo;The Dark Knight&amp;rdquo; nos trae un viaje de ciencia ficción muy complicado de describir. Poco o nada sabía de esta película hasta que se produjo el sensacionalista despliegue mediático de los últimos días. Apariciones en televisión, tercer puesto en IMDB (los rankings siempre son polémicos) e incluso la he visto retratada como &amp;ldquo;la mejor película de todos los tiempos&amp;rdquo; en algún blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machinarium, la belleza de lo artesanal</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/machinarium-la-belleza-de-lo-artesanal/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2010 14:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/machinarium-la-belleza-de-lo-artesanal/</guid>
      <description>Según Amanita Design su último título, Machinarium, sólo había sido adquirido de forma lícita por entre el 5% y el 15% de los que lo habían jugado. En lugar de ponerse a llorar por los rincones han decidido declarar la &amp;ldquo;amnistía&amp;rdquo; a los piratas dándoles una segunda oportunidad y dejando el juego a 5 dólares, es decir, algo menos de 4€. La crítica alabó a este producto indie tras su lanzamiento en octubre de 2009 así que, ni corto ni perezoso, lo compré y he estado jugándolo durante los últimos días.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Play English, cómo hacer un juego educativo</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/play-english-como-hacer-un-juego-educativo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 17:37:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/play-english-como-hacer-un-juego-educativo/</guid>
      <description>El término &amp;ldquo;juego educativo&amp;rdquo; está lleno de connotaciones negativas, parece que necesariamente ha de ser un tostón impresionante jugarlo. Hace cierto tiempo me recomendaron escuchar una serie de conferencias pertenecientes al I Congreso Internacional de Videojuegos en la Universidad Complutense de Madrid publicadas en el feed de Arsgames. En uno de los archivos sonoros encontré una exposición de Juancho Carrillo, Project Manager en Tonika Games (pequeño estudio español), sobre juegos educativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dead Space, el shooter de terror</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/dead-space-el-shooter-de-terror/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 14:01:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/dead-space-el-shooter-de-terror/</guid>
      <description>Hoy no voy a hablar del último videojuego del mercado, de hecho Dead Space fue lanzado en octubre del 2008. No tengo la necesidad de otros medios por hablar de las últimas novedades así que voy a mi ritmo. Pongámonos en situación, Dead Space fue desarrollado por Visceral Games (que nombre más bello) y distribuido por EA en varias plataformas: Playstation 3, X-Box 360 y PC. Venía con una promesa de lo más interesante, adaptar el género del Survival Horror a los tiempos que corren donde reinan de manera apabullante los shooters en primera persona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Green Zone</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/green-zone/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2010 18:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/green-zone/</guid>
      <description>Green Zone es una película que, para mí, pasó desapercibida durante su proyección en salas pero finalmente me he decidido a verla. Basada en la novela &amp;ldquo;Vida imperial en la ciudad Esmeralda&amp;rdquo; con un guión escrito por Brian Helgeland y dirigida por Paul Greengrass. ¿Qué me ha impulsado a verla? Una tarde por delante y pocas ganas de digerir una película compleja. Finalmente es lo que, en cierto modo, he obtenido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La sombra del águila</title>
      <link>https://saltares.com/blog/hobbies/la-sombra-del-aguila/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2010 16:26:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/blog/hobbies/la-sombra-del-aguila/</guid>
      <description>&amp;ldquo;La sombra del águila&amp;rdquo;, una novela bélica escrita por Arturo Pérez-Reverte en 1993. Hacía, quizás, demasiado tiempo que no leía un libro y esta breve narración me ha venido de maravilla para recuperar el gusanillo.
1812, Napoleón y sus consejeros vigilan la batalla de Sbodonovo desde una colina durante la invasión a Rusia. Su flanco derecho estaba siendo arrasado cuando, a través del catalejo se divisa al batallón 326 de infantería.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>