<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hobbies on David Saltares</title>
    <link>https://saltares.com/categories/hobbies/</link>
    <description>Recent content in Hobbies on David Saltares</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-uk</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Jun 2012 16:50:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://saltares.com/categories/hobbies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Indie Game: The Movie</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/indie-game-the-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2012 16:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/indie-game-the-movie/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s the sum total of every expressive media of all times made interactive, how is that not awesome!
I recently watched with a few friends Indie Game: The Movie, a documentary that shows the development process of a few independent small budget games and what drives their authors to work in such a competitive industry. I was fairly excited about watching it since the trailer highlighted some of the reasons I chose this career path.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humble Indie Bundle #3</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/humble-indie-bundle-3/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2011 12:52:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/humble-indie-bundle-3/</guid>
      <description>Vuelvo de las sombras de la memoria de mi Proyecto Fin de Carrera (siento la ausencia de actualizaciones) con una fugaz intervención. Quiero hablarlos de la tercera edición del magnífico pack Humble Indie Bundle, que aglutina 5 nuevos juegos independientes.
En esta ocasión están disponibles Crayon Physics, Cogs, VVVVVV, Hammerfight y And Yet It Moves. La gracia de esta colección es que puedes pagar la cifra que desees, desde un mísero centavo de dólar (no seas tacaño) hasta los más de 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcasts que merecen la pena II</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/podcasts-que-merecen-la-pena-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 14:40:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/podcasts-que-merecen-la-pena-ii/</guid>
      <description>Hace tiempo publiqué un artículo en el que recomendaba cuatro podcasts de calidad: Game Over, Dame la voz, Wildgames y Pánico en el Núcleo. Los podcasts me ayudan a que el tiempo pase a mayor velocidad mientras hago deporte así que devoro capítulos que da gusto y tengo que seguir varios programas. En esta segunda entrega recomendaré otro buen pack.
El octavo pasajero Un programa semanal de cine de hora y media de duración en el que hablan sobre noticias, comentan los estrenos y hacen monográficos especiales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X-Men: First class</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/x-men-first-class/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 16:07:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/x-men-first-class/</guid>
      <description>Tras la lamentable X-Men 3: The last stand, no tenía demasiadas esperanzas puestas en esta precuela. Sobre todo prescindiendo de todos los actores con cierto caché de episodios anteriores como Ian McKellen (Magneto), Patrick Stewart (Charles Xavier) o Hale Berry (Tormenta). Una licencia que vende y una reducción de presupuesto parecían los ingredientes idóneos para el enésimo truñaco. Nada más lejos de la realidad, X-Men: First class es una buena película de superhéroes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game Dev Story para Android</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/game-dev-story-para-android/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 17:02:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/game-dev-story-para-android/</guid>
      <description>En el programa de los juegos del año independientes de Game Over hablaron de Game Dev Story, lo conocía desde hacía cierto tiempo pero fue entonces cuando el gusanillo me atacó con más fuerza así que acabé haciéndome con él para mi flamante HTC Desire HD. No puedo estar más satisfecho, pues me ha amenizado decenas de visitas al WC, viajes de autobús y esperas varias. En este artículo expondré mis impresiones sobre el simulador de empresa de videojuegos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speedx 3D, velocidad extrema en Android</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/speedx-3d-velocidad-extrema-en-android/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 10:26:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/speedx-3d-velocidad-extrema-en-android/</guid>
      <description>Durante las últimas semanas he estado probando varios juegos en Android y es sorprendente la cantidad que no sabe adaptarse a las características de un dispositivo móvil en términos de control. Speedx 3D es de los que más gratas sensaciones me ha producido por su sencillez y adictiva mecánica. A continuación sigue un breve comentario sobre el juego.
En Speedx 3D avanzamos por una especie de túnel de colores planos y vivos de corte futurista a gran velocidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The King&#39;s Speech</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/the-kings-speech/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 14:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/the-kings-speech/</guid>
      <description>Lamentablemente siempre me las arreglo para ver en la gran pantalla películas mediocres y acabo dejando lo mejor para después. Ayer pude sentarme con tranquilidad a ver la cuatro veces galardonada en los Oscar (dirección, guión, protagonista y fotografía): El discurso del rey.
Bertie es como llama cariñosamente su familia al Duque de York (Colin Firth), segundo hijo del rey George V de Inglaterra. Su grave tartamudez le persigue constantemente y lo atormenta cada vez que debe hablar en público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PES 2011 para Android</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/pes-2011-para-android/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 11:49:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/pes-2011-para-android/</guid>
      <description>Como ya he comentado, hace unas semanas me hice con un HTC Desire HD y desde entonces he estado matando las esperas de autobús con un buen puñado de juegos. En esta ocasión vengo a hablaros de Pro Evolution Soccer 2011 para Android. Durante los últimos años he preferido FIFA a PES aunque decidí darle una oportunidad, total, en un móvil no busco simulación sino una partida rápida.
Jugabilidad directa Es muy de agradecer poder arrancar el juego y comenzar un partido a los pocos segundos ya que no suelo dedicarle más de diez minutos de una sentada a ningún título móvil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más allá de la vida</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/mas-alla-de-la-vida/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 13:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/mas-alla-de-la-vida/</guid>
      <description>Como queda poco para los Oscar era buen momento para ir a ver las películas nominadas. No obstante, en mi cine habitual suelen retirar de cartelera el buen material con sorprendente rapidez dejando la carroña típica. Eso y el hecho de tener que elegir la intersección de los gustos entre los miembros del grupo hizo que acabásemos yendo a Más allá de la vida, dirigida por el veterano Clint Eastwood y nominada por los mejores efectos visuales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Señor de los Anillos en Vandal</title>
      <link>https://saltares.com/hobbies/el-senor-de-los-anillo-en-vandal/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 20:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saltares.com/hobbies/el-senor-de-los-anillo-en-vandal/</guid>
      <description>Si seguís mi blog desde hace cierto tiempo sabréis que me encanta desarrollar videojuegos tanto como jugarlos y luego escribir sobre ellos. Hace pocos días se me brindó la oportunidad de trabajar para una de las webs del sector más importantes en España, Vandal Online. ¿Cómo iba a rechazar tamaña oferta? He empezado con un avance sobre El Señor de los Anillos la Guerra del Norte y algunas noticias. Además, está en camino un especial bastante interesante.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
